[耳機撚]召集大耳牛，台式耳機系統用家(6)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋台式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
Massdrop (而家改名叫 Drop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (open back)
。HD58X (open back) (massdrop)
。K240S (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) (massdrop)

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) (massdrop)

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。T51P (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Magni (純AMP)

2-4k:
。dac1101 (Combo)
。aune s6

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress[/quote]

Last comment:

推一推先

有無咁大分別
之前都試過咩bughead player 果類聲稱提升音質嘅player唔覺特別
但係聽你咁講tunebrowser真係正到難以置信
130係年費定永久？

lm

Thx,上個post2位巴打
個creative x7會重生考慮下買唔買
另外巴打你推薦果2部
可能考慮 klipsh 因為比較細隻d,希望出面搵到有得試

ok
我同意分析力同細節好過jriver19
但係佢個免費版話淨係manage到500個music tune即係點
我queue過咗呢個數都無事喎
係咪playlist限500

無嘢啦原來你解釋咗
自膠

唔係喎, 佢咁講即係點
There is no other difference between editions like functional restriction or period restriction. If you want to have a native DSD or Hi-Res Player simply, you can use the TuneBrowser as a free software continuously. You can use Free Edition by only download and install.

130係永久
講漏左，個分離度都好過foobar
down個free version 試下就知
唔洗錢，唔啱刪

佢 default d setting都唔錯，主要改下playback device, Decoding, RAM decode, Playback setting details, MMCSS同ASIO setting就得

我肯定睇錯，唔係免費playback 500次
manage up to 500 tune唔係免費playback 500次
下面仲有一句

google translate:
從1.4.0開始，前30天以及完整版可以不受限制地使用。即使在30天之後，到目前為止註冊的歌曲仍將繼續可用。
應該係頭30日冇限500 tune

BTW，巴打覺得同jriver 19個聲有咩唔同？

分析力同細節多咗
smooth啲

其實foobar都有，不過無咁易set
tunebrowser 係唔錯，幾好有，又內置SOX，佢個ASIO寫得仲好過foobar 個plugin (foobar 個ASIO Plugin十年唔update)
不過tunebrowser 無得set dither，所以我無用了

production 要用dither？

如果有行DSP，其本上都要dither架啦
例如你用foobar 或tunebrowser play一個44/16 或 96/24 file，如果你software 個volume control 有用過 (即非0db)，佢個DSP process 會由16bit或24bit fixed point 轉上去32bit floating point，但output 去DAC或interface時唔 dither to 24bit或16bit的話，咁就會有error囉，不過唔一定聽得出

就算production好多人mon時其實都無dither，但數學上係要囉，聽唔聽得出就要有高高手做research了

學到野
仲以為foobar個volume control會用source sampling rate去處理PCM

klipsh 熊仔有得試
熊仔仲有其他dac amp試，慢慢玩

其他野都會轉做32bit架，如replaygain，SOX resample 等等，我自己行virtual cable轉入DAW ，用個叫Bitter的plugin試出黎的

由於我平時慣左set死去96/24，或48/24，如果唔係用DAW 做緊野，要聽其他野就會跳rate。同埋pro機如果有兩組clock，跳黎跳去其實好煩，仲要個relay會有聲嘛

所以我都係用replaygain set -1db，俾1db headroom個SOX 做resample，然後再dither to 24bit。

好

發現好多人用ifi idsd Micro BL推HD800
好懷疑推得好唔好

如果我咩player都disable volume嘅話, 係咪就唔使理有無dithering

如果你無upsample無用volume，又用左WASAPI或ASIO控制DAC 跳sample rate的話，咁就唔駛dither

鬼佬？

繼續留名

幫friend問
$700左右有冇推介？

#1 list咪有under 1K

試左
明你講乜，細節，ambience 明顯好左
$124屌左

Welcome

有冇邊隻想知詳細d？

睇返#1 list，HD58X應該唔係under 1K喎
我係massdrop買係美金159.99，都成千三

新手, 想問5000樓下有冇amp or dac+amp 有4.4mm + xlr 4pin output?

另外dsc 有寫support dsd 11.2 等等同冇support 有咩分別? 如果用電腦播dsd file的話唔係都係播dsd咩?

山

Thanks
最近加左價，等我update返先

xlr 4 pin 有唔少，就咁諗有anue s6, topping dx7
我未有平衡amp住(THX 789 仲未出貨),等其他巴打推薦下
4.4好似唔多覺有，買個轉插仲好
support dsd 11.2 等等同冇support 有咩分別?多數冇寫support dsd乜乜乜個d都唔support DSD，最少都要有support DSD呢兩個字
另外仲要睇部機係用native DSD定DoP, 還是兩樣都得
聲就我聽唔出有分別，但player setting要夾返
我習慣有native就首先用native

tunebrowser 真係靚聲過fb2k好多
fb2k點set 先可以有tunebrowser既效果?? fb2k有theme玩唔想轉會

應該唔得，個program 底的唔同，所以聲唔同

用DT880 聽tunebrowser 高音出啲 分離度係比較好
但小號有點刺耳 都係用返foobar聽得舒服啲
Sennheiser夾 tunebroser 應該比較好

夾hd700雖然好過foobar,不過更加將hd700同l300 limited個分別拉開
hd700冇得鬥了

+ update drop價錢
+ player program
+ Glossary (ASIO, MMCSS)
------------------------------------------------------------------

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋台式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO
MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"
Massdrop (而家改名叫 Drop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (open back)
。K240S (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD58X (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) (massdrop)

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) (massdrop)

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。T51P (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Magni (純AMP)

2-4k:
。dac1101 (Combo)
。aune s6 (Combo)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
。jriver (Windows, Mac, Linux)
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港弊)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

用埋ASIO都唔同聲
有冇考慮過係個program做咗啲手腳加鹽加醋先會令你覺得好聽咗
呢啲media player program正常就將啲files decode咗之前將啲raw data pass俾個audio stack(driver)，再經physical layer交俾DAC

利申：冇比較過，純理論

+改正錯字
------------------------------------------------------------------

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋台式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO
MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"
Massdrop (而家改名叫 Drop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (open back)
。K240S (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD58X (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) (massdrop)

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) (massdrop)

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。T51P (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Magni (純AMP)

2-4k:
。dac1101 (Combo)
。aune s6 (Combo)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
。jriver (Windows, Mac, Linux)
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

ASIO唔同聲因為避開OS個audio path
program做咗啲手腳加鹽加醋呢個唔似會
PCM就難講，DSD就應該好難做到
除非個program先將DSD decode做PCM，加完料再轉做DSD
但咁做個delay就好大
我覺得係個program optimise得好，避開更多OS上會搞audio的因素所以先唔同聲
所以先有jplay

ASIO已經係有一個專用嘅address，理應唔受application layer其他program影響
反而如果冇喺M$個濕鳩DS度disable咗個device就有機會有collapsing
Win7已經法覺個device就算唔係primary output device，都會定時定候有memory access

jplay好似幾有趣

一部包住desktop外殼嘅player

仲有無多啲呢啲hi-end嘢

即係個system / user太多垃圾行緊，要做手腳俾個player優先

的確
tunebrowser feel 到係有提升。tunebrowser 高音係出咗，但係令到整體音色纖瘦咗，所以唔太可以話tunebrowser 100% 好聽過 foobar，啱啱轉過嚟都要適應下無咗嘅果種矇矓感

jplay係player，不過要optimise windows的話仲要多兩樣野
1. Audiophile Optimizer
2. fidelizer
同埋，玩同呢個level的話，會用winodws server (2012r2 or 2016)而唔係windows 10，因為windows server可以行更少無關process
以上幾樣夾埋（jplay用audio PC config）已經係我所知最終極玩法
等睇其他巴打出手

149 歐羅

試咗先囉

唔知玩audio PC個config要唔要比兩次錢？
不過我都係冇兩部PC玩播歌

話時話
下個post不如用返座枱式, 家用, 或者桌面我諗家用應該最恰當
日韓台式咩

ok

其實windows 要 optimize，都唔係好難

最好就鎖埋CPU 個頻，disable speedstep，power saving CPU state 等等

如果你地玩原音要bit perfect的話，俾個哲學性問題你：
你聽的歌都係DAW export 出黎的，咁用DAW 播歌會唔會仲好呢？
Reaper係free，有興趣可以試下

就算enginner 好多都話唔同DAW 會唔同聲，mac好聲過PC……我多數都係笑一笑就算

software set好，其實都係無乜分別

我記得有個方法開ultimate performance
比high performance更高級

如果你粒U夠多core，可以行cpu affinity/pinning 同real time priority

呢度應該點set?
fixed physical core定specified core?
下面set 4, 5, 6, 7?
我8700k

最好係assign fixed physical core，然後第一粒physical core 唔好assign，因為OS多數會用o個粒先

其實個網講個d都未係好盡，只係基本野
真正要將windows PC變到一部player 咁仲有好多野做
深入d我就唔識，關閉唔關播歌事的service係第一步
仲有CPU scheduler、其他register setting等等唔識搞
不過基本上搞完呢d之後production嘅人唔會用到部電腦做野

市面上d android based DAP其實都有呢d要做，做得好唔好就睇廠

除非你部電腦好廢，否則唔駛搞咁多野的
人地行百幾個real time plugin都未跳線，playback一個file唔係問題啦
再加上家陣D DAC clock唔會跟電腦的，所以放心使用啦

interesting

jplayer係好，係頂唔順佢個介面

所以淘得呢啲都係用會total loss嘅心態去買

想問下咁多位巴打2000 budget，70%打機30%聽歌，應該買返gaming headset定係買個聽歌既加支外置mic？

應該 k7xx/HD58x 加mic 好過gaming headset
槍game可能k7xx

gaming嘅話封閉式應該會有多啲緊張感？

我覺得緊張感同closed back無關
closed back 隔音所以d野好似集中d咁
反而open back個音場開放仲迫真

咁如果budget3000有咩好選擇？本身有amp可以用黎聽歌

Prefer closed back多d

講吓價可能有T70

Sony wh-1000xm3 我試過拎嚟打機 唔錯 定位幾清晰 開著隻耳機就多啲bass 關咗就少啲 平均啲 (插線用)仲有對mdr-1am2 可以試下 不過印象中好似有啲尖 仲有對cd900st 不過要喺日本買 大概1000蚊 但原裝pad好薄 想戴得耐都舒服要買對yaxi stpad2換 咁就唔怕戴耐咗會夾到對耳痛 連埋運費我諗400蚊 closeback都唔係太多選擇 建議唔好買gaming headset 叫做最正常嘅sennheiser我都買齊曬 連幾百蚊嘅入耳式個分析力都不如 晒錢

打機用under 1k 邊隻好
我用開入耳式未試過耳牛
想試下

closed back真係冇乜選擇
睇你用乜amp，好力的話仲有t60rp可以諗

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (open back)
。K240S (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

DT770Pro closed back嚟喎

srh440 好似唔錯

同mdr 7506 有咩分別

手快漏左del

+改正DT770 pro資料
------------------------------------------------------------------

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋台式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO
MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"
Massdrop (而家改名叫 Drop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。K240S (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD58X (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) (massdrop)

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) (massdrop)

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。T51P (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Magni (純AMP)

2-4k:
。dac1101 (Combo)
。aune s6 (Combo)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
。jriver (Windows, Mac, Linux)
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

BTW，巴打諗住用咩推？

推

電腦

可能試下K701個d細阻抗會好d
其實唔一定用電腦，用player都得

人哋都話拎嚟打機叫人用player 好大delay喎

太眼訓，成日出錯

想買HD58X
但係驚壞左冇保養

Sennheiser 2年保養
shiping(去程)應該要自己比

International warranty喎 拎上香港sennheiser咪得囉

咁6xx未都有，咁就堅低玩

有d亂
Drop係美國公司，而 sennheiser香港話個保養唔適用於美國及澳大利亞

Make RME great again!

我呃你做咩 唔信嘅自己打上去問啦

Drop寫Manufacturer’s 2-year warranty
師兄問過港代了？

Sennheiser咪講明offer2年international warranty囉 幾時講過唔包香港 係咪咁難理解啫

又真係睇唔到邊到有提，可能我太懶，
都係信師兄先

正呀，RME 個MC大神有回post

Sennheiser 唔係成日跌
好少會壞
同埋有得自己訂parts 自己修理

睇完篇野感覺係曲線推薦緊

DAC ：Topping DX3 Pro
AMP : JDS atom

headphone我除左KOSS套ESP950,
真係未整過,唔覺唔覺都玩過好多隻
買配件就試過訂ULTRASONE HFI 2200耳罩.

諗起好多年前有個post講對beyerdynamic headphone比車輾過都仲用到

發覺都幾多人鐘意Sennheiser
決定買HD58x

想問下大家係drop到買野
會用paypal定就咁用信用卡？

諗緊申唔申請PayPal

有分別咩
我都係一個月之前係massdrop買咗hd58x

講漏，我用信用卡買

DT770Pro 邊度有UNDER 1K
前兩日電腦用耳牛壞咗

網上講PayPal付款安全
我就諗緊洗唔洗整返個

重點係你鍾意或者你唔介意中伏
畢竟香港冇得試，有時睇review唔一定反映自己喜好
唔好盲追

how about this

BTW, DT770Pro 你買幾ohm？

電腦多用途770pro 好啲
880 啲聲 老實講唔太好聽
過度冷靜壓抑

唔怪得我同事用770 pro

多謝巴打提醒
我本身用緊入耳式耳筒
成日係屋企聽歌都會聽到電視聲

Open back耳機係隔音方面係咪點都好過入耳式耳筒？

完全唔係,open back係聽得出面好清楚
真係想隔音就close back啦

你用paypal俾有咩事要寄返去有20蚊美金運費可以claim

你唔怕熱先好買close back headphone喎 如果想舒服又隔到音不如買對隔音好嘅入耳式?

要隔音，一係繼續用入耳，一係closed back headphone，再唔係就noise cancel
Open back係冇諗過要隔音，所以巴打要隔音就唔洗諗

Closed back優勢係隔音，open back優勢係冇焗聲而音場開揚

BTW, 巴打用緊咩入耳？

其實close back同open back差唔多熱

close back啦
入耳同耳牛差太遠
但就要研究下邊隻隔聲
th900就隔聲好廢

用緊 1more e1001

咁好似都唔錯

如果1more啱你，有冇諗過1MORE TRIPLE DRIVER OVER-EAR ？
呢個香港有得試

都可以一試

入耳要花多一倍錢先接近到耳罩
入耳仲要配其他綫,又另外一筆

巴打比我仲嚴
1.5倍錢我已經覺得夠

Sorry, 表達得差
我指 $headphone = 1.5 x $iem

同你掉轉耳罩用1K咁上下就滿足
iem去到4K，綫都用咗2.5K
宜家睇返覺得好恐怖

又係到深夜就成日打錯野

香港iem個市場愈來愈怪，賣線食水深
之前睇過Cato分享個標準係換線錢唔少過iem價錢一半，都算理智d

耳罩用1K咁上下就滿足係好事，再上就好易一闊三大，有時難決定處理邊樣先好

賣綫好多都食水深，深得嚟係流料
我試咗唔少綫先搵到啱同有料
耳罩滿足係因為覺得潛力大，係dac換啲零件已經好正
令我覺得浪費咗好多錢係iem度

成萬蚊條錢
男人金飾

一萬連入門線都買唔到 垃圾大陸淘寶線beat audio都賣5萬幾一條iem線 仲要1日俾啲傻鳩掃曬 笑撚死

iem食水勁深 勁多昆水魚

以前ie800果排d iem個價仲係正正常常
而家cm炒起晒狗屎垃圾聲都幾千起跳
求其塞多粒單元又賣貴幾千

市面上大部iem d聲都怪怪地
好聽埋話係調音，唔好話咪係搞到首歌變晒形

然後又呃鳩人換錢
勁多人以為換線=換聲
買2 3k iem又拎2 3k買線
不如全部隊晒落iem好過啦

唔認同全部隊哂落iem
因為原廠跟個條係垃圾嚟，即使iem幾貴都好
相反耳罩條跟機綫就最夾

cm熱潮真係好怪，唔識野就以為cm一定好過universial
然後有廠賣一千蚊cm
唔講聲，好聽講就係普及cm，唔好聽講就推人玩d花巧野一闊三大，唔啱聽又話換線。買對Ar:tio CU1, under 1k肯定實際過一千蚊cm

耳罩條跟機綫就最夾呢樣經驗上啱。headphone除非換平衡線，一般都夠夾
與其話錢隊唔隊哂落iem，不如話應該係budget內揾最啱聽iem，有多先諗線或者儲低
換線唔會令iem變左第二對，可能會有改善。如果用原廠線都夠好聽，咁即係iem本身夠好
而且有唔少野係冇得換線,例如ie800

等等...離咗個po主題
早知我唔講iem
講起換綫，之前試過58x換oyaide個條
人聲係就係清咗，不過低音同音場冇哂，好唔知點
最尾都係用返原廠

間中少少off topic冇問題啦

oyaide過機線又有唔同
我用個條會收d高音，聲濛d
用黎夾d尖聲野就ok

oyaide 果幾條headphone成線，
我覺得聲怪怪地，
可能散線會好聽都唔出奇

今日去咗試開放式耳機
發覺自己都接受到

咩係展
我岩岩係灣仔電腦城試

I see
以為你去九展個show
試咗邊隻？

Grado唔知咩型號

今日咩？

係

AVF day 1
AVF太細，一日聽完
headphone野更少，賣線多
今次終於試到ultrasone
玩左edition 8 pro同edition 15
ultrasone個音場好特別，似聽喇叭咁但唔似cross feed
個調音v shape得好緊要，sub bass同高頻量好多
個sub bass好多時令個bass變濛，而個高頻尖
如果就咁聽人聲其實好好聽，不過到背景音樂出，人聲就比背景搶左
一聽交響樂，個sub bass做得好，音場開揚，不過高頻尖，唔啱我

setup:
edition 8 pro + 黑磚 /自備dpx1 (3.5mm)
edition 15 + ta-zh1es + sony play (唔記得係zx300定a55)；edition 15 + 自備dpx1 (2.5mm)
原裝線

另外試埋 ultrasone panther，同樣係個調音v shape得好緊要，推到我部kse1200高頻有clip

我諗ultrasone 聽流行曲啱d，特別係live

15我都未試過
你應該左ED8EX? 應該無Pro
Ultrasone 中人聲，
佢都算好了，
Sub bass佢有，
不過明顯收左沖擊感，
對比ED8無腳雀仔咁，
已經好好多。

係edition 8 EX，thanks
我覺得edition 8同15個下潛幾深，配合個sub bass 量其實個sub bass做得好
整體唔夠balance有d可惜

我印象中ED5 unlimited會Balance好好多,
高頻都唔會偏亮，
如果佢出新版我應該會買,
ED8果聲係特登去玩V/U-shape,
其實間野想你收藏Edition,
多過日常去聽

不過我覺得ultrasone studio signature/dxp,
會比較值得買。

dxp今日都有出展，可惜miss咗冇聽
搵日再試過

Antelope ZODIAC gold
呢部出邊仲有冇得試?

有冇巴打試過用ipad做source
係咪買個lightning to usb a轉插再用usb駁落部dac到就用到部dac解碼？

停咗產個囉喎

係, 買個lightning to usb a轉插再用usb駁落部dac到就用到部dac解碼
不過如果部dac唔support ios咁就冇得玩

要留意有d dac需要大d電流的話咁駁會detect 唔到，要將ipad駁去一個要插電的usb hub，然後dac駁埋去個hub
當然如果好似mojo個d本身有電池就應該唔會有呢個問題

仲有就係如果部dac用mico usb，直接用lightening to micro usb，唔洗轉type a先

隻K7xx到埋 前後總共有四隻
HD6XX ATH-MSR7b 1000mx3

滿足了

r33見到有2手 想試下

AVF有冇對台灣野 oBravo聽
完全平直

見到即skip

gold唔support dsd
巴打唔洗DSD解碼?
白金鹿係威達代理，可以睇下show room有冇
不過唔肯定試白金鹿有幾多參考價值，話曬金鹿舊d

4對都唔同風格
巴打會唔會係唔停留係end game嘅人？

現場好嘈 試唔到

K7xx對比hd6xx感覺如何

7xx 快啲
6xx 慢啲
我對7xx 換左線聽得多啲

同上年一樣咁嘈，設計差
琴日試ultrasone個時對面係度「墳」機

想買多對closed back
另外想問有咩耳機架可以一排掛起？

ultrasone 一聽就放低左

諗到用ikea掛廚房用品個d鐵通

咁大獲
試左邊對？

黑磚推嗰隻
應該經典型號ED8

edition 15個setup會好聽d

2k左右有無乜介紹
用mojo聽

ATH-M50x
DT990
K7XX
HD6xx

HD600夾mojo冇怪聲，所以OK

差d唔記得，t60rp都係under 2k
不過未試過夾mojo

一排掛用鐵通嘅話雙線口出嘅耳機點算
試下搵掛衫掛褸果啲一字架

揾日去試試

認真，唔係講笑
掠衫架

m50x越推越有味道
初時手機推，人聲尖又薄，低音大到感覺比車貨櫃車撞
但係落啲大推力嘅機又開始正，低音實淨但比之前收斂，都算有層次。人聲就冇咁尖，有少少所謂女毒嘅感覺

我要靚既
真係要慢慢搵下 而家東一個西一個

放入盒如何？唔洗封塵

Sony......黑科技......uh......

88dB at 1kHz min volume...
Sony發明咗時光機？

五金鋪買個L型鐵掛釣
不過我可能放慣二手
一定要平放。

332 輸出抗阻

啱
十元店果啲鞋盒好好使

講開又講，其實動圈怕唔怕封塵？
雖然我一直用盒放，不過唔少鋪頭就咁用headphone架放又唔套住

大力出奇蹟

我覺得唔怕，動圈沖程大，單元後面通常又有綿/紙蓋住

speaker amp個邊有成23W，推headphone夠曬大力

其實Meier知唔知道佢啲嘢其實已經過時？部Corda Soul又係咁呢隻嘢又係咁

佢話推到條curve變形

唔識呢個牌子
同spl做嘅野差唔多？

全商品送料無料キャンペーン
e☆イヤホンWEB本店

有無好介紹
e1000好似唔抵

e1000一般
不過不失，香港都有賣

所以唔會上網買

只係免運費

ee 啲野好似售價企得好硬
就算其他好多鋪個價做緊折都唔輪到佢

冇乜留意edition xx
有冇災情？

全世界都冇事
連登仔買就會出事

咁又唔係，95x鬼佬都出事
只係唔知hifiman個QC會唔會好咗

仆街koss

10號同我講話問吓上頭可唔可以就咁send個新嘅energiser畀我，等我慳返啲運費，聽日覆
我懷疑佢嗰次根本無換過driver, 於是問返佢會唔會driver都有問題

早兩日我催咗一次，到今日都無再覆過

你收番，但係無整過？

仍然間中有雜音？

而家喺我手上嘅就係第一次保養返嚟嘅
一攞上手聽已經有vv聲
咪即刻搵返個cs囉
我無喺機身整marking, 但係個driver掛喺耳機架上面有少少唔對稱, 同我啱啱買嗰對一樣
佢開頭咁答我

I am very sorry about this. I am looking at the repair slip and it states that you were given a completely new energizer box and that the unit was tested and working properly.

起碼energizer應該係新嘅

即係單元問題

唔撚係佢地啲中坑聽力衰退16Hz都聽唔到下話
我覺得我20歲聽唔到17Hz已經好差

kHz

試過聽到電腦STX牛VV聲
我屋企人話無

ALPEX A1000R
好抵玩只係1200yen 我都有隻
ATH 女聲味道似ESW9
聽lefty hand cream 呢類正到

你有換算好
我乜都冇換過
返來後我用電話錄左俾佢地聽
而家收埋左對野唔再聽

早兩日入咗D9200,佢啲平衡線真係要盲入嗎

今日手癢將HD58x條線比HD600用
HD600高頻收咗d，又冇咁精致，不過低頻下潛深咗同量多dd

HD600線比HD58x用，HD58x低頻收咗d，不過整體分析力好咗

交換線之後HD58x提升雖然大d，不過仍然係HD600好聽d

*兩條都係原裝線

600 同6xx 條線交換
600變到啲野遠左好多唔太好聽
6xx有啲600風格

音場大咗？

ath msr7b 係$2000 UP 價位抵唔抵玩

係咪一條係紅黑頭一條雙黑頭？

聽過鍾意就去馬，
單講錢唔係好吸引。

應該講，音響嘢好難用錢比較，聽感唔同所以金錢觀係呢方面都唔同

小弟想問下Audio Technica ATH-WS990BT和Audio Technica ATH-WS660T聽感如何?
小弟之前行過幾間(時間不夠)放出來但不設試機...
看看有沒人試過用過~
(沒錯~就是傳說中的鐵三玖)

貴呀 日馬1700 only

yes

HD600用HD58x線我覺得貼耳程度同未換線之前差唔多
6xx條線同58x有冇唔同？

想問有問筆直1000-2000嘅藍芽耳機

今日koss send咗個prepaid shipping label畀我寄返去
唔知今次整成點了

希望佢成套換啦

Good luck

推
m50xbt如何？

負評個位巴打可唔可以講下點解？

有對senn記耳機偏音

ultrasone我聽過最鍾意係tribute 7, 建議搵機會試吓

依家應該得let's go 有ultrasone 啲嘢

有線材嘅問題
我想駁部switch去部DAC，請問要買咩線

Switch果邊係3.5mm，部DAC就要駁去[4]度

switch好似support usb dac
你可以試下用USB type C 去 USB type B線
如果detect唔到就試下switch 駁個要插電的usb hub然後駁modi

tribute 7 聽過,
應該U記最暖果隻

姐係將部switch駁去[2]度?
但隻modi仲駁緊電腦 [2]同PS4 [3]，得返[4]係冇駁野

係
可以諗下呢d 方法：
1. 買部digital interface比 PC，PC-> digital interface -> Modi coax，switch駁modi usb
2. 電腦同switch同一時間只有一部駁Modi
3. 買多部dac比Switch

點解會偏音

呢3個方法最平應該係方法2，市面上係唔係有3.5mm轉USB既線?
方法1同3連埋線材大概幾錢到

其實每對耳機、每個單元都會有Error，可能一個靈敏d一個冇咁靈敏，所以有偏音唔奇。以出廠黎講，只要過到個偏差範圍就當合格，唔代表冇偏聲

HD600偏音我估係單元本身唔夠準，老化之後就明顯偏音
不過我仲可以靠配戴workaround佢
HD700偏音我估都係差唔多

我12年買舊版HD600個時都已經算古董，而家偏音又workaround到我接受
HD700用左大約4年，偏大約6度左右，有時同d錄音夾到又唔會覺偏聲
如果HD800偏音咁我就覺得接受唔到

3.5mm轉USB係有，不過你個case就太貴同over kill，即係等於做錄音咁用
不如你用switch 3.5mm駁amp好過

digital interface/ digital to digital converter 的話可以Google: USB數字界面
DDC可以好貴, 我只係知到大陸野如Gustard U12可以幾百有交易，會唔會好聲咗就唔清楚

買部dac比switch 就睇你budget幾多，平有平玩
留意係部dac本身要有電先得

簡稱qc問題

其實最簡單同穩陣係買條3.5 > rca, 直接插去你部headphone amp/speaker amp個rca in度

[4] 係唔得的，switch無得同軸出

插[2]嘅話，首先要肯定部dac唔使特別driver，usb唔係100%得，呢個要試吓先知，或者上網查吓有無人用

收到，多謝巴打們解答
咁我買條3.5轉RCA線

諗諗下部switch 直接駁去喇叭會唔會仲方便，啲線唔洗蚊蚊插插
而家喇叭有個光纖位冇插野，市面上有冇3.5轉光纖嘅線
到時想喇叭出switch嘅聲就關左部amp佢

不可能，光纖係digital輸出，rca係analog輸出
光纖同同軸一樣係行digital訊號

除非你3.5插個analog > digital嘅轉換器，咁不如插返你部headphone amp/speaker amp仲好

明白，咁我都係乖乖地買3.5轉rca

不如咁:
ps4光纖出喇叭
電腦on board sound card 光纖出 modi
Switch USB出modi

呢個都可以一試，試吓switch出modi得唔得吧

原來細DC頭咁難買
仲有咁多種規格

巴打搞緊乜要買DC頭？
用RS/element 14個d網應該唔難搵

點聽得出
係咪啲聲應該正中間但佢偏左／右
我未試過有一對係咁

係
有現成test track,全部聲係正中
冇test track的話可以聽mono

想試吓整個電池盒畀esp

唔係尺寸啱、承受電壓啱就得？

試左了，switch經USB插MODI冇聲出
我都係乖乖地買條3.5轉RCA
多謝巴打們解答

尺寸都難搵
通常有夾線設計嘅頭都係大DC
要搵轉插
啱啱喺黃金嗰間見到有好多款, 等佢送返嚟先攞去配

華輝？

好似係

how about this?

搵唔到先上網搵, 無實物好難對
好多都差唔多樣, 無caliper好難度

I see
膠caliper好似廿蚊左右，最好買返個
對實物有是差少少肉眼睇唔到
上網有data sheet睇，唔會錯

Burson Fun

Audio-Technica PG1
真係唔知鐵三角出gaming headset

想買dc 頭建議買金屬殼果啲
一般街外最平果隻黑色廢膠殼身我覺得好唔穩陣，螺絲啞易鬆，經唔起大力

THX AAA 789又有pre order!

又有
我買個水仲未ship

今次得1000部

已order

唔知幾時先收到

前排去熊仔試入耳 屎忽痕試埋隻HD800s
又要儲錢了

之前Burson Fun官網有V5 Opamp $299餐，
我覺得會抵玩D。

用咩amp試？

而家得V6，$399

要等佢減價
同官網免郵費

sen記自己果隻

建議你去多次，試下用其他amp推
可能儲少d錢都得

如果買未必買埋佢果隻amp
依加用緊隻massdrop 唔記得邊隻amp加dac推6XX

如果咁推800s夠唔夠做

冇用屎牌，等睇其他巴打講下

話時話，去到呢個價位，有冇試過靜電？

冇呀 本身係去上Z1R
試試下 試埋隻6xx
btw 我幾中意sen記

熊仔真可惡
如果有時間的話，可以去ECT試下STAX L500 + 353x/D50
STAX L500 + 353x組合平過HD800s本體，又冇乜夾amp煩惱

我等緊senn記出下一代旗艦（如果有）

兩個都唔得

可唔可以講多d？

呢個得唔得？要買幾個

音質都係好差
兩個玩過
音質同街邊耳機差唔多

都預咗...只是都問一下...
ANYWAY~

想問下HUGO如果推耳牛的話夠力嗎?
我本身沒耳牛...但又有啲心郁郁...睇下HUGO推成點~
(細細部而且同類產品而言算平啲)

放心，Hugo夠力，推300ohm耳筒都冇問題
我覺得Hugo做source好聽過用黎直推
最近發現直推的話夾尖聲野可以減少尖聲，好在冇放

BTW，under 2K鐵三角耳筒可以試下m50x
當然鐵三角之外可以參考下page 1

官方個隻…可能話穩陣…但係我覺得真係好一般，好麻麻

ect啲開門時間好似有啲尷尬？唔多記得添

如果隻耳機個headband係有海綿個啲，放得耐怕唔怕會有兩條痕？

如果係senn記個類就應該冇
m50x個類可能有
以前見過有隻架係曲面，唔係呢個咁平面
不過呢個放線位幾方面咁

星期一至星期五 上午9時30分至下午6時30分 (星期六、日及公眾假期休息)
要特登平日放假去

之前買嘅hd58x到咗了
好正

岩岩買左隻m1060到左，好抵玩性價比好高

邊度有得聽唔係官放推而係hi-end amp 推嘅hd800s

好似鐵三角有個個勾包左野嘅掛架

不過耳機頭梁部分用到嘅材質有好多種
如果係hd25果隻頭梁，即係koss esp950, sony monitor 耳罩果種好薄好油嘅皮就真係用咩耳機架都唔好掛起佢
好快壓出個印同啲皮裂開

巴打用咩推

巴打點保護耳機？
想keep得佢好好睇睇

唔用個時揾個盒入好佢，放d穩陣地方避免跌
用個時唔粗魯，小心輕放

dma之前用luxman推820,應該可問下轉hd800s試

補充一下, 係HUGO1唔係2
HUGO可以做SOURCE咩?唔係只有解碼擴音功能?

BTW...如果我要試可以點做...?因為查實我乜Q都冇...
因為我冇耳牛或者啲硬嘢(咩壓電、靜電、200單之類)...
但又考慮緊入隻家用的耳牛~所以先睇下隻細細地又平平地(相對地)的HUGO有冇得諗

sorry,上個reply睇錯左
hugo睇錯mojo

利申冇hugo,得mojo
所以個reply係講mojo

不過mojo都得，hugo我睇唔到點解唔得

擺反入盒咁咪次次都要蚊走條3.5

又唔洗，用個鞋盒咁（要啱size啦）都得
連條線放唔洗拆
拆得多個頭鬆

mojo咁細粒都推到?有冇落外掛?

冇落外掛，mojo開到雙白之後個雙紅推hd700已經夠聲
只係mojo直推唔夠好聽，個音場推唔開

Hugo本身有個6.5mm就係預左推耳牛，應該好過mojo

樓主你有咩耳機？
分享下

HD600, HD700, momentum on ear 2, HD 58x, AH-D1001
L500, L300 limited

adi-2 dac係咪Thomann買最抵?

Thomann b stock應該最抵

我下個目標又買對靜電先

曾福琴行有無discount

冇

係唔係行貨?

曾福係行廠

它似乎沒有平衡輸出?

拎fiio btr3 推athm50x 會唔會好慘？
條入耳壞壞地想轉耳牛

m50x 38ohm唔係難推，可以一試

唔一定，仲難推過hd58x
m50x推唔好會有V型聲
當然推力足夠會好聽

啱啱睇左b stock 好似無晒貨
如果你喺thomann de 買最好唔好用DHL 運hk
2 個星期有多都幾慢下

你自己戇鳩唔叫人攞ups shipping quote啫 人哋買就2日你買就2星期

用邊間快？

但你平時用咩線駁入MOJO?
佢好似得OPTICAL, USB同一對同軸
如果唔用電腦/手機, 普通DAP用咩線插佢?(上面幾種有轉插嗎?)

Dap 用USB

同上，用USB
dap的話我要用兩邊micro USB
線都係用雞線，mojo跟機或者電話個條，加個type a 母轉micro usb公轉插

本身thomann 將一個慢啲嘅shipping method 擺做default , 用其他courier 要攞quote 先係on9 好無

定係ups 貴啲所以thomann一般先用DHL黎運？

巴打有冇發覺hd58x
人聲好似比較後

你指比較近自己？
我都覺得係

睇緊我都唔係木耳

初初到手個陣覺得d聲好似係對耳中間，而家去返面前d，雖然仲係好近自己

巴打有冇較過啲電腦setting?

有
巴打想知邊方面？player/OS?

看樣子單是轉接線也得好幾百蚊...甚至過千...

巴打咁重本
不如試通再諗
幾十蚊搞掂

OS

幾十蚊就最好
但線有咁平咩

得隻A2000Z
天氣一熱就唔多想用

如果你要靚線咁就貴，要work嘅線就唔貴
我冇用過真正貴usb，用緊條audio quest 2-3百蚊線不過聽唔出分別

熱天冇冷氣我都唔想用headphone
出大汗好易整嗅個pad

好易畀個PAD焗到有汗，出汗驚會臭仲有驚皮會易爛
所以次次用完都要拎布抹返乾

Windows方面我都係set下high performance mode，比獨佔部dac
公司機冇再深入搞，屋企部機就關閉d冇用service再加Fidelizer試用版
不過Fidelizer試用版夾foobar效果返乎冇，夾tunebrowser就有小小效果

我都會

DAP OUTPUT係插USB還是3.5?
(不過我睇上面CHING咁講應該係USB吧?)
CHING係用咩DAP 接MOJO?

DPx1 USB port 駁 mojo
不過都係咁用過幾次
淨用DPx1已經夠好，唔洗加mojo
mojo之前用黎比電腦出喇叭個套setup，而家封塵中

如果我係ZX300係咪都可以駁到?(SONY個USB插)

好似無咩需要買mojo

我冇諗住買mojo
不過我覺得zx300分析力或者唔差過mojo
但力水應該差好多一定唔夠推耳牛

IMO ZX300 好聲過Mojo

其實唔覺Mojo果擴有幾好，
喺我角度，低頻有D失控同肥，
玩入耳又過推咁。

真係冇諗住mojo
我係諗緊hugo
但其實我試都未試
我係諗住有隻可以平平哋細細哋玩下耳牛

真係唔係諗緊mojo
入耳唔搵耳擴啦～
個人來講入耳係貪方便重搵耳擴做咩

呢間野信唔信得過?

zx300夠力推300 ohm headphone?

我簡單google search " juno uk scam" 睇人喺forum問

呢間應該信得過

如果目標係要推力大player，國磚會好夠力，如R6 pro
只需要portable amp的話，pico slim細部又好力
Hugo冇問題，只係真係好大部（雖然出得街）
如果唔係要求出得街，有好多檯機選擇

thx

個價幾好

唔使出街。
出街我用入耳。
台機有冇啲平平哋又細細哋?(我都係睇中hugo呢2點。當然平係相對...)

唔知，我覺得定位上無需要咁

平平哋又細細哋當然有
當hugo 而家$7000, 仲有好多可以諗：
topping dx7s, aune s6 (呢部要用平衡先夠力), aune s7 (純amp), Soekris dac 1101, JDS lab element, Lehmann audio BCL, 個幾部, PS audio Sprout, Klipsch Heritage…

冇DAC
有DAC係咪差好多?

剛剛試完
電腦 built in Realtek HD audio WASAPI出HD58x (HD600線)，所有野係同一個平面，唔立體，又矇。分析力唔得
電腦出 nu force udac 3，有返立體感，分析力好咗，冇咁矇
其實個分別幾明顯，唔洗太專心都聽到

有冇平價DAC推介？

平價dac連amp的話
大陸機有aune, 雙木三林, topping個d牌子比較出名
外國野有schiit audio, JDS 出個d
大陸機有機會香港有得試，外國野你預香港冇得試
又咁啱推緊 o2+sdac

我上網睇巴打用緊個nu force udac 3都唔錯
細細地 USB電源

udac 3太舊，而家應該係 udac 5
香港都唔覺有udac試
udac 3我刻意冇講，因為使用上唔太好
聲而言冇乜特別，夾hd58x聽流行曲冇乜問題。高頻麻麻，加個amp就好d
音場同分析力一般，冇得要求太多
係未有mojo之前一直用係電腦喇叭setup

udac3使用上問題係播DSD個時個driver時work時唔work
用咗幾年之後 pre out有一邊冇聲，而家唯有用headphone out當 pre out用
推力黎講唔大力，推HD58x要一半先夠聲

SR-507(アウトレット品)追加致しました！

無錢買amp

唔緊要，啱就入住先，之後就會自然有amp

巴打
呢個點睇

好似好勁咁講到乜都夠力推
唔知有冇其他巴打用過
在我而言，咁細部又幾百蚊可能會自己買黎試下伏
不過同人講，我都係覺得預大約千鬆d穩陣，選擇都多d

屌

Topping MX3點睇?

其實我覺得chord啲機都有啲咁嘅傾向
不過mojo, hugo 呢啲係幾方便嘅，細細部方便拎，又夠大聲
除咗唔好聽之外都無乜大缺點

42mW@300 ohm好似唔太好力，夾HD58x我估大約一半volume先夠聲
Topping DX3 pro個d肯定夠力

「除咗唔好聽之外都無乜大缺點」
呢句正

mojo個tone balance比較平，不過平得黎濛，搵個amp幫下手先好d
試過真推HD700真係唔得，夾active speaker (EVE SC203)唔錯，只係dac1101好聽過佢

但係當其學廠追緊平衡個時Chord仍然堅持單端做得好就唔洗平衡呢個信念實在價得欣賞

好貴
想大約$1000
長插Desktop

可惜已入L300ltd

o2+sdac同FX-AUDIO DAC-X6都幾多人講

可惜係翻新貨

諗起喺507 停產之後果排去左bic camera
見到幾隻全新507唔連稅5萬yen唔洗
後悔無買

點解可以唔平
淘寶新品都要4千8港紙

補相：

大鋪頭嘅思路應該係產品停產所以要喳喳臨清庫存而唔係儲起黎炒4千八。。。

我亦都聽過大陸有賣開headfi 嘅鋪頭同stax 廠定唔知係stax 代理搭好線，搞團購sr507幫手清貨。個價都好靚，好似3000左右人仔。

但而家啲new lambda (500,700)都同 507 同取向之餘音質都有提升，所以507唔同007mk1 果啲靜電耳機咁停產之後都有好大吸引力

印象中new lambda個取向好似同507個d唔同
507個高頻有自己風格d而new lambda重分析力而風格唔強

BTW, Stax jp online store有show SR007A，同SR007 mk2同一樣？
只有SR007 mk2

我想要大乳牛唔要大耳牛得唔得？

A 係國內發行版，mk2係海外版。聲音，配置無分別，祇係方便廠/代理去區分行/水貨

Here you are

明白

聽開Kpop ,2k budget 邊隻好

。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

啱啱發現有呢個貼

好耐無升級系統，留名

巴打用緊乜setup？

呢個post真係好神奇，

呢部幾錢？

$135 US
未計shipping（大約$50港紙以下）
結果其同係淘寶買差唔多錢

以前少少燒遇下, 初牛係W5000

800s真係好大食 source靚真心正

用緊schiit fulla + 990 chrome覺得d齒音好勁 聽歌好辛苦 打機定位又麻麻地
如果拎1k出黎有冇改善?

DT990 chrome？fulla推得起600 ohm

好貴
但係個樣好靚

其實唔洗急住迫自己買野，可以儲下錢先
儲下儲下可能有d又平又好野出，又或者到時你多d錢用可以諗貴d
加個dac推好d你都係睇我up姐，可能你而家滿意
等你聽到覺得有不滿先upgrade都未遲

係呀DT990 chrome
我唔知算唔算推到 夠聲, 我唔係好發燒

定位的話，用AKG會唔會好d？

諗諗下又記得仲有呢樣都多人講

AKG邊款好? 我都見有人提過
聽歌方面又掂唔掂?
唔該巴打

不過DragonFly Black都係唔夠power，所以唔啱用

標準答案都係K7XX，K701, K240S個d

聲啱唔啱自己真係要出去試先知
肯定係同beyerdynamic取向唔同

耳牛邊度有得試 賣耳機個d鋪有?

AKG的話通利琴行應該齊d，曾福琴行都有
耳機鋪的話好似係金聲（德發地庫店，不過冇左）見過K204，可能金雞廣場店有。DMA就冇乜印象，熊仔同亦軒就唔知

好奇問下，點解用schiit fulla + DT990 chrome呢個setup？

通利都有得試?

fulla係因為之前諗住買部入門dac/amp黎插電腦+喇叭既, 手指個類又好似無乜力, 其他2合1個d好多都係舊model無乜人講, 之後見外國review話fulla都唔錯, 價錢又平平地就買左
chrome就係特價買, 見係beyer就狗衝左

7xx係要massdrop買?

可以睇下大間個d通利有冇擺demo，冇就可能要問

我之前試akg都係hifi展通利攤位，所以通利本身係有demo機
冇就唯有去耳機鋪

under 1k dac amp推headphone真係唔易揾。

巴打玩開iem?普通人應該唔識beyer

係

7xx原形係712,所以可以試返k712

出糧買

da06
ear909
不過未試過夾hd800s點

我見鬼佬好多推ad700x for fps gaming
巴打有冇idea

ad700x for fps呢個我未聽過, google下又真係幾多人講
可以出去試下

參考吓, 雖然大部份時間都喺度屌啲潮牌

L700打機
巴打點睇schiit fulla + DT990 chrome?

both never tried no comment
didnt see fulla in ect

對chrome我無聽好耐, 事後上網睇下review都係話好差
搞到宜家心思思想買對新

定位準就ok啦

dac 定 amp?
dac + amp其實好少有得夾黎試

Schiit Magni 3 加 modi 3
唔知夠唔夠推800s

入門黎講sony 隻1am2 抵唔抵屌，同價位有冇邊隻可以試埋用黑磚推。

magni 推力應該夠，好唔好聽要試過先知

好似唔多巴打用大罪headphone，幫推
同價位有hd6xx,k7xx, dt990等等記唔曬，可以睇post頭

hkavpe day 1
個展繼續喇叭多，又係一日完
不過今年多d野啱聽，比上兩年進步

headphone方面有mr speaker aeon, ether 2, Empyrean 同kingsound

水原希子巴打可以留意返, 有k240 mk2試

先講 mr speaker 個檔 setup
Acer notebook -> lehmann audio Linear usb -> empyrean

Acer notebook -> lehmann audio Linear usb -> 最近出有幾隻釘腳食住部機有current gain mode個部amp (唔記得名) -> ether 2

Empyrean 夾 Linear唔錯，高頻有一定通透，不過bass分析力唔夠，有dd濛。呢個應該係lehmann linear本身聲底，亦可以話empyrean夠transperent，唔特別改個source聲。睇黎empyrean又係d 一闊三大野

ether 2個效果唔太好，想做到高頻好通透咁，但係過左龍變得有d尖。檔主話ether 2未煲，呢點可能有影響。

真係要帶埋set野去試

Kingsound...
利申貨左金
今次試Kingsound野準備充足：dpx1 -> wireworld micro solstice -> Stax srm-D10 -> KS-H4
好在檔主唔介意我用Stax amp野試機
KS-H4聲偏暗，而且bass重。不過bass重得黎分析力唔夠，會疊到其他頻斷
不過呢個setup比我上年試好好多，起碼高頻唔會乾同怪
靜電有嘅空氣感佢大致做到，高頻始終唔夠l300 limited順，有d位例如尺八聲會「溫」。人聲比Stax遠同少少空洞。我會形容係SR 003重bass差版。

跟住換一換set up: dpx1 -> 自制 wireworld Nano-Silver Eclipse -> KS M-10
bass分析力好左，冇咁疊

KS-H4唔係冇優點，機身輕，記憶海綿ear pad戴耐左好舒服，同HD700個舒服有得比；headphone可以平放，容易收藏；定位好好，應該好啱打fps

同檔主討論返上面d缺點，佢話其實所有headphone都係今朝新開盒而出廠冇煲過，煲返百零個鐘會好聽。基於小弟想係office用靜電headphone同放毒，所以決定駁一鋪信Kingsound一次，訂咗對KS-H4細力煲返百零個鐘，大約2星期到有貨

祝我好運

至於K240 mk2，音場大，定位以價錢黎講好。雖然tone balance同人聲唔啱我，但係幾抵玩
不過我都係鍾意hd58x多d

所以我一直想搵返部好portable amp用黎出去試機

睇黎hd800s/ sr 009s打機有得諗
利申試過用L500打機

想當年係hd800 加 waves nx 加 sonarworks 打機睇戲😂

用Weiss？

waves nx，plugin黎架。雖然weiss plugin 我都有用，XDD，但係係做野用

k240 mk2同k240s係咪唔同?

係
k240s係錄音室用，好多時睇新聞影電台節目都見到
k240 mk2係平民版
唔肯定差幾遠，不過k240 mk2 唔錯 for the price，可以去試下（雖然hkavpe要入場費 $60，不過肯定有先，係3樓耳機區行到最盡頭，師徒夾帶個檔口）

我指係有得試only，應該冇k240 mk2現售
睇落似私伙機

講返轉頭，H4真係幾厚聲
呢個係唔係你話似sr007原因？

2樣都係未夾過hd800s

官方定價應該MK2貴D,
最大分別，應該係可以換線

係，h4我上年聽仲好似厚過007 添。
但我覺得聲音各方面007 >h4

mk2係平民版? 好似mk2貴d既?

btw thanks 巴打

我所指平民版只係因為佢唔係為錄音室設計，唔係好咗定差咗
不過睇網上review似乎兩者個聲都有唔同

我諗我狗衝k7xx要黎打機算
ad700x好似好難搵

k240唔啱？

講開打機 我隻6xx打csgo唔係幾聽到d聲
依加打機插m7 正常用就6xx

未出去試呀
兩隻個價位都爭一節, 你點睇

唔係幾聽到聲係定唔到位?

我睇都係有得試就試咗先，唔好盲追
K7xx可以用K712去試
如果你鍾意beyer聲，唔一定鍾意AKG
到時買左先知唔啱就嘥
除非你好似我唔介意交學費

6xx音場冇AKG咁大同冇準定位
玩電競類fps唔太咁
唔清楚senn記gaming系列個改善有幾大（不過可能影響tone balance）

YES

搵日出旺角行一轉, 試唔到就盲追算
990 chrome算唔算beyer聲? 因為我冇聽過其他model
千令蚊唔怕蝕既主要拎黎打機

加油
根據之前巴打們討論，beyer本身有幾款聲
例如有巴打鍾意dt770 pro但唔鍾意dt880
詳細我唔熟，等其他巴打補充

唔該晒巴打你覆左我咁多先

打fps我勸你都係7XX 算其他都唔係好清晰聽到方向
純睇戲單機RPG RTS 770pro 就幾好

聽聽真正beyer 聲就聽T1啦
或者聽880 小T1

巴打你拎走啲ifi purifier
開哂聽野用嘅所有機
喺冇播音樂情況下
套靜電系統有冇電流噪音／高頻噪音

唔開 ipurifier其實冇電流噪音／高頻噪音
開咗嘅話個背景黑d
巴打用esp95x有問題？

唔該晒巴打

呢個星期完全無心情
聽幾靚嘅耳機，音樂入耳都係無色彩

點解要死

RIP

想入返部drop THX AAA 789, 依度多唔多巴有?
依部野定位係?

之前有巴打講好大力

要成4個月
到時請出報告

係咁，如果唔係熱門有stock的貸如HD6xx可以一日就出貨
但係好似AAA789呢d限量野係on demand做，一做就幾個月

我覺得每年呢個時候應該要用呢首歌紀念佢

KS-H4煲咗約30小時，比係show聽同初到手有唔少分別
高頻控制力好咗，之前聽和樂器樂團《オキノタユウ》開首尺八個音尾會失真，而家仲有d，不過改善咗
高頻而家有d硬
低頻而家清晰咗d，開始有d分析力
中頻開始多d靜電個種毒，有時覺得毒過L300 limited
不過而家d聲仲變緊，唔可以作準
整體而言唔差，不過比唔上L300 limited，畢竟Stax出廠好似有煲機同我都用咗一段時間
目前睇H4應該係可造之材，有機會要煲多過100個鐘去練下個低頻

純推post

聽左一排Akg7xx (原裝3.5）同 HD6XX （換左平衡）
鍾意akg7xx多d 有明顯空間感 唔知關唔關多手換線事
換返原裝線再試試

剛剛訂咗隻HD58X 留名遲啲報告

好似多數人覺得K7xx音場大d同定位好d，應該唔關線事
就咁K240 mk2音場都大過 HD58x

Drop + Fostex T-X0 II Planar Magnetic Headphones
$180
感覺好似T60rp抵玩d

咁原來我都衰唔晒 聽得到大家都聽到既野

人既慾望無窮無盡 而家成日留意耳放 明明部一體機都夠聽

另外有個問題
用foobar, 聽一般cd 流行曲音量60%夠做，聽交響樂dsd要扭到80-90%

好怕聽完一首dsd 90%唔記得扭細聲d , 下一首loop返去一般cd wav就爆耳
聽親dsd都會提心吊膽 請問有冇巴有解決辦法？

我都有好多野想試
而家網購同運輸咁方便，加上有質素野又唔係好貴，真係好易出事
唯一限際係土地問題，唔夠位擺機

DSD如果係硬解，會細聲過PCM
foobar個SACD plugin好似有得將DSD校大 +6 dB，不過我冇用過呢個option
所以我既方法係少keep PCM source，有DSD就聽DSD
同埋聽PCM的話會用foobar個volume control校細聲d，不過經volume control係冇咁好聲，所以我都係知道下首歌係PCM就快手扭細聲部amp

如果硬解完唔係direct out, 而係有digital volume control, 咁喺部dap set個dsd/pcm pregain都無乜所謂反正都digital
電腦應該盡量disable volume就真嘅

所以用我轉用tunebrowser個時下定決心唔用佢個volume control

tunebrowser已課金！
主要原因係個ASIO 同 WASAPI寫得好

foobar 近排好多bug，然後兩個WASAPI components都係 bug上bug。唉，不過唔駛錢算係咁！

tunebrowser仲有好多野要改，例如無 dither，無vst support。你用佢內置Sox 或volume control就會轉做32bit float，唔識搞得話唔好用。

tunebrowser queue歌都係好煩，個 UI都係要執。

無sacd

tunebrowser 個queue的確要d時間適應下
不過仍然可以好似foobar咁開個新tab加d歌入去

foobar 可right click 按queue.
tunebrowser個 right click 要add 去tab，非常唔方便，又無得用keyboarf shortcut send to tab。
drag and drop to tab 又係好唔順手。

最近入坑入左隻akg k240 mkii
但係買左番黎發覺有個問題 直駁電腦開到最大聲都冇咩聲
駁ZX300用USBDAC出係開到最大聲係有聲不過好鬆散
應該唔係隻耳機本來係咁既聲掛
咁算唔算唔夠推
利申隻牛吉ZX300個3.5好似唔覺呢隻牛有4.4線

咩usb dac?
如果用電話/zx300 3.5直出會唔會有同樣情況?
呢對係冇平衡的
上次用試用dpx1推唔覺難推
可以煲下先，有機會個震膜未鬆到所以好似難推同散
巴打玩開iem?

岩岩試左ZX300 3.5出
係好少少 但係人聲好似都係鬆同細聲 樂器又冇問題喎
唯有煲煲佢
本身係玩iem呀 但係屋企聽咁長時間入耳好唔舒服

finally

但係電腦係咪推唔到係正常
因為主要都係想駁電腦用
如果買個xDuoo TA-03呢類有冇用 我見平平地一千頭又幾好樣

玩開iem
D5200, D7200, D9200 呢啲用黑磚推唔推到？
有冇咩耳牛用黑磚推到？

我嗰隻八月先起貨
求用後感
諗緊用佢黎搭咩好
我得l300limited

用電腦推headphone冇話唔得，只係一般唔太好
推力未必夠，聲唔太好
k240 mkii阻抗低，未必唔夠力
有巴打HD58x都係用緊電腦推，150 ohm
當然，比返個amp推係好d

xDuoo TA-03唔熟，不過同價位仲有其他大陸排子如topping, aune, smsl
外國野有O2 + SDAC
如果有得揀，我鍾意分開DAC、AMP多過一體機，因為多選擇

睇 spec, D5200, D7200, D9200 呢啲好似好易有聲出
黑磚直推好唔好就試過先知
一般>=250 ohm個d headphone用player 推差唔多校到最大聲
150 ohm都可能可7成volume
極端d講，focal stellia就算用dpx1直推已經好聲
平板個d都係比返個amp穩陣

其實我有d失望
最初我期望呢部dac可以取代我部HD-DAC1
結論上，我唔會用黎配L300 limited
而如果講R2R入門，我仍然覺得dac1101好d

呢部dac幾重手下，唔好見佢唔大部就以為輕
今日係office 開箱，出cheat地用我自製個條wireworld nano silver eclipse RCA駁山寨大萊曼推HD58x (HD600線)，效果唔錯。主要係分析力、打擊感、細節都好過我部udac3。

返到屋企先駁喇叭setup，因為現時喇叭setup 用緊dac1101，大家都係R2R，應該可以除去「R2R聲」因素。結果兩部機聲底好明顯唔同。
dac1101偏向bass，airist r-2r dac偏向高頻
表現上，airist r-2r dac個音場空擴d（不過唔係大d，可以理解為多d回音個類），而且冇乜bass，亦冇乜下潛力。最明顯係dac1101可以震臺，airist r-2r dac唔得。

抱住懷疑心態，將部airist r-2r dac駁上headphone setup。一聽L300 limited，明曬，聽日帶返office，冇得留低。airist r-2r dac個聲好明顯將中頻以上同低頻分開上下位置：中高頻係上方，低頻係下方，並唔係話佢做得到垂直定位。如果有聽過KEF個d headphone就會明白，不過佢好過KEF少少。

airist r-2r dac調音係清聲但暗，又唔係厚。有時去到d應該要通透、要放d嘅位偏偏收咗。
打擊感係做得好，可惜冇bass，比較低音個d鼓聲會好似r痕咁，hi hat個d幾爽

聽到呢度，好明顯同我套靜電唔夾，可惜冇時間試埋HD700。
，個d amp
等下星期我部AAA789到咗再公平d試過

ATH-MSR7b覺得點
推唔推薦

留名睇AAA789聽後感

巴好多玩具

推薦呀 不過我講唔出咩大道理
人聲突出集中 其他弱 聽流行歌夠晒用 但打機 聽樂器 重低音 就唔使諗
依類耳機我覺得點都要有一對

敗家仔係我
感覺自己聽左咁多年都係接觸太少野，呢幾年有閒錢先發覺個世界大咗好多

最重要個點又唔記得講
最失望係點整都播唔到DSD
dac1101我係foobar/tunebrowser set DoP就ok
airist r-2r dac聲稱support DoP，又講到好似support native DSD，不過點set都唔work
唔知係driver問題定首版冇

Bose qc35 ii
Sennheiser pxc 550

點揀好
鍾意bass
搭飛機用
插線電腦雜食用 打機 睇戲

仲帶隻平差唔多一半既 sennheiser hd4.5
好似好抵玩

pxc 550

買咗AH-D7200 帶三四個鐘之後個頭頂好鬼痛

夾得太緊？

我己經校到最盡 明明我個頭又唔係大

應該大過我

我用MSR7又冇事喎

我未試過頭頂痛,
不明白你感覺

你會不會覺得有點鬆,
DENON個設計不算好,
左右不能有效地分擔重量.

你會持續用幾耐先

已前最多三個半鐘，
最近就一兩個鐘。

咁冇得講啦 我放假係屋企至少會用6個鐘以上

要小心保護聽覺

講開保護聽覺，有冇方法可以知道自己聽緊幾多dB?

可行就電話APP?
要準小小就noise dosimeter
國貨百幾蚊

試過播緊歌時開個 dB計 app去headphone，明明唔細聲但係只測到40dB
感覺唔太準

唔準都好正常

在家環境noise level比出街低，headphone唔會太大聲的。定時休息就可以，唔駛太擔心

身痕想買T1
希望個耳機唔好生多個擴出嚟

同自己講：BCL應該得嘅，唔洗咁擔心住

600ohm
唔知邊度有得ab test 800同T1
大家都算舊了

800 停左產咁耐
邊度仲有得試

咁800s囉
都係唔知邊度有

800s同800唔同聲
T1同T12就係唔同。

你想買邊隻

試完800s同T1.2
都係鍾意T1.2

T1.2用咩amp試？
之前我試親都係得oppo個部amp

dma 部luxman

照咁睇會好好多，等我下次去玩下先
luxman好似好萬用咁

兩個星期前去佢話轉左代理所以無luxman試

唉，又係咁…

終於煲開左隻k240 mkii
正常曬
但係耳牛黎講呢隻人聲係咪算偏前
成日想J樂器大聲就太大聲

恭喜曬
煲咗幾耐？
前係指近自己的話，我對HD58x最初直頭覺得d聲近到係對耳中間，而家聽耐左就去返面前d（不過都係太近自己，因為我冇刻意煲對HD58x）
所以可能煲耐d會改善呢點
通常我認真煲機就最少100個鐘，基本上20~30個鐘就開聲

係 好近 仲要好貼下
30個鐘左右 跟住就正常聽平時聽歌咁聽
順便煲埋隻耳

煲埋隻耳就不了，less is more
聽得太耐聽力會疲勞，應該盡量休息對耳同保持身體健康

我覺得關自己聽次數事，
聽10日到，個腦放開始正常

係 初頭好唔習慣把聲
同iem對SD4把聲好唔同

empyrean啦，平板中算易推。

不過兩隻既取向不同，你試過啱唔啱口味先好。

而家係drop買Aune A6連運費3000hkd，想問下係咪好值得入手，同價位係咪呢部最好，因為香港搵唔到地方試，所以想問下巴打們覺得靚唔靚聲。
推AH-D5200/Aroma初

我覺得似係Luxman 代理唔再派貨畀DMA多啲

點解？
因為dma母公司係ECT？

可能只係因為Luxman 啲嘢喺DMA 唔好賣，Luxman 代理又可能要DMA食一定數量嘅貨，咪唔再攞貨囉。

利申：鳩估

drop買Aune S6連運費3000hkd，其實有d尷尬
S6單端推力細，推headphone最好用平衡
S6 pro 單端有120mW就泛用得多，官方賣$3280人仔
不過D5200 得24 ohm，Aune S6單端應該ok
諗住遲下夾其他headphone的話就要再考慮下先
聲黎講差唔多價位我鐘意dac1101，不過未必夾Denon

Denon可以試下A4BL,
應該都夾聲.

AUNE完全無聽過,無意見.

唔該曬兩位巴打，搵日去試下A4BL先

係囉, 唔係畀人推咗上嚟都唔知原來出過drop

咁就要包膠啦

MDR-M1ST

嚟緊去日本係咪要買返隻CD900ST嚟收藏

MDR-M1ST出不過CD900ST未停產
當然買定冇所謂

佢換過隻earpad +可換線已經係好大進步

但成隻野黑黑實實 好似無cd900st 咁靚仔

好想買

agree, cd900st 靚仔d
雖然兩對望埋去冇乜貴氣，但係MDR-M1ST望落好似偷工減料咁

忍唔住都要打d先， THX AAA 789真係好野黎
今日用HD700試機
我收到機第一件事就係用789駁Airist R-2R DAC
有人話Airist R-2R DAC煲24個鐘會有改善，可惜我煲完都唔覺有
789的確幫到唔少：效果生動d，sub bass量多返d
雖然都係差咁d sub bass，但係算收貨。

到正式試機setup:
DPx1 -> THX AAA 789 ->pass though -> 翻版BCL se
所有過機線都係 Wireworld nano-silver eclipse
789推力比我想像中細。789 high gain volume 同翻版BCL se 10dB gain差唔多（BCL 有個20 dB gain mode，所以10 dB我當係 mid gain）

整體而言，789取向係清聲同中性，唔係厚聲，好transparent

789 sub bass量比翻版BCL se 少， 下潛亦冇翻版BCL se 咁深（789下潛都係深），不過勝在夠乾淨，所以低頻細節更易聽到
中頻方面789唔厚但唔係偏薄個種，分析力高，位置適中唔太近耳
789個高頻幾有驚喜。高頻延伸做得好，配HD700做到好好透明度。翻版BCL se 個高頻都好透明，不過同789個取向唔同。789直白，而翻版BCL se 有d修飾，收起d延伸不過更有韻味。
打擊感方面，789好爽，所以爽起Airist R-2R DAC係幾正
音場適中，大少同翻版BCL se差唔多

目前為止，THX AAA 789真係好抵。翻版BCL se個design抄自成萬蚊部 linear se，789都可以有不相百仲效果

試到呢度我開始懷，會唔會係對HD700唔夠好所以分唔清楚，定係789真係咁好？
睇黎同我部Sprout比又係有得鬥

有無得試埋個balanced
btw而家啲bcl翻得咁真

你提醒咗我，我應該講789單端冇翻版bcl咁大力先啱

可惜我冇balance線又冇其他balance headphone，所以試唔到789 balanced out
我唯一有balance就係ar:tio CU-1
但係冇4 pin xlr轉2.5頭

又咁講，789個單端目前睇係足夠好

補充多點，789個説明書講明唔洗煲機

歡迎巴打加入789大家庭！

巴打覺得推唔推到hd800呢啲大食野

推力係夠，HD700 300 ohm都係9點位volume搞掂
HD800都係300 ohm，應該冇問題
我頭先冇試齒音個方面，呢個我睇會係推得好HD800其中一個難點

adi-2 dac 配789掂唔掂?

啱啱收到email我嗰個delay到九月尾

其實adi-2 dac本身headphone out已經唔錯
配789效果點就唔敢肯定，因為我冇adi-2 dac
我估配起上黎會唔錯，不過可能對adi-2 dac有時配角太出呢個問題冇乜改善，畢竟789都係transparant 向，source有乜就如實反映

好野值得等

用返屋企套機試，789繼續有良好表現
HD-DAC1 -> THX AAA 789 -> pass though -> PS audio Sprout
所有過機線繼續係Wireworld nano-silver eclipse

HD-DAC1 headphone out冇特別試黎比較
PS audio Sprout 同 THX AAA 789 比想像中分別較明顯
THX AAA 789 sub bass 量多過 Sprout，下潛深d，bass 結象厚d，有氣勢d
Sprout個bass係70Hz開始roll off，所以呢個分別好正常
不過Sprout個bass較曖而且比789清
打擊感Sprout會清脆d響亮d

789比 Sprout 中頻厚聲。令我意外係Sprout高頻延伸比789高而且刺激，對比之下789高頻竟然暗d
另外，789個音場真係適中，Sprout個音場闊過789不過789深dd

789齒音冇問題，唔過量亦唔刺耳。只要個source齒音控制得好，推HD800應該冇齒音刺耳問題

總結，THX AAA 789真係抵玩。聲底清得黎舒服偏厚聲，tone balance好平衡
鐘意刺激d就唔一定啱，不過適合長時量聽

睇過cardas官網
九成九係呢隻啦

你指T1紀念版？

$165
搞到我想買條玩下

why roon is considered better as a up-sampling player?
One of the reason is: It does dither after the resampler.

Therefore, if you use foobar with sox, you should dither after sox.

If you use tunebrowser, sorry no dither available.

tunebrowser成日播唔到dsf
要較返dsd no check或者check range先得
其實兩個情況都會出事, 出咗事去toggle返就會work
唔知咩bug嚟on99
照計no check唔會有事

全pcm here
anyway，回頭是岸

啱

用roon唔玩up sample真係嘥
利申唔玩up sample

點解回頭是岸？

同一部dac?

yep

睇黎係bug，試下係 forum report

Ie800想做半模
有邊間好介紹

因為好多原本錄音都係PCM黎，只不過係轉左DSD😂

sad but true
不過真DSD錄+制個d係好好聲
錄音導航vol.1

其實好唔好聲真係同個制式無乜關系。

hifi碟好聲好多時因為dynamic range 比較好，後製時無用咁多conpressor。所以你見好多時聽hifi碟要扭大個volume。

有幾多真係全DSD 錄加後製都無轉過PCM？
DAW plugin唔支援DSD的，所以要全analog做。

其實upsample係有用，但分別好細。
大把其他因數更加重要

你啱, CD做得好可以好好聲

其實PCM 錄音個d DSD算唔算係一個靚384 kHz upsampling?
之前睇過人講offline upsampling好聽過real time upsampling，因為運算操作少

咩叫offline upsampling？
好唔好聽唔係睇算法先？

搵返篇文:

我理解都係好唔好聽睇算法
個篇文講用d 好算法software轉d檔案做 DSD先，咁dac decode個時就可以bypass dac本身個PCM to DSD conversion
當然呢個方法適用係upsampling dac，non-upsampling dac就唔一定啱

realtime or offline 其實無分別，如果部腦夠快的話。

playback黎講，delta simga DAC 都係會upsample完再downsample，有D廠就Signal 入粒DAC chip前仲有個SRC upsample。

最大分別其實係由44.1/48上96。其後我聽唔出。

我做野如果收到file係44.1或48的話，我都會轉上96的，因為後製上plugin行96係會好少少。但當然要用個好的SRC，如sox，RX7等等。

SRC 邊隻好？請睇依度。

齋推post

買左耳機耳放聽hires之後
真係會聽多左歌

連鄧麗君 Beyond 依d老歌都會撈埋
(從來只聽日文英文）

巴打喺邊買歌

呢個真
當你有set滿意 gear就會想聽多d唔同野
我最初都係聽Eason，整整下聽蔡琴
而家直頭唔理咩曲種、演奏家，只要好聽就得
每年hifi展d碟幫到好多

大部份CD為主, 小部份hifitrack or google

而家仲未滿意 想買耳放好大機會係Aune s7 pro(純粹想一set靚仔d)

how about THX AAA 789?如果遇到

會呀 遇到的話

如果佢又平日半夜開賣
跟住得半個鐘又清晒咁好難遇到

夏天真係唔係時時刻刻都用Over-ear
唔想用iem又想portable少少
有冇On-ear推薦下

我有期用 Oppo Pm3 唔錯
Pad細都包得晒耳仔

momemtum on-ear 2?

開緊工，搵資料個時見到篇講loudness level嘅文寫得幾清楚，share下

仲有呢個

擴用a100，5000樓下聽開jazz， pop同live，有無邊隻推薦

HD700
D5200
T60rp

剛剛收到HD58X 應該要煲幾耐比較好?

我個時冇煲，感覺收貸
想煲可以試下20個鐘先

好的 thanks ching等我試下先

Drop + AKG K7XX Pulse Headphones

呢隻同701分別大不大？
有701，不過心思思想買隻玩下

想問下邊度可以買到HD58X 嘅耳墊? 想換皮耳墊試下

睇frequency response就覺得好大分別
K7xx pulse Bass肯定多過 K701
中頻2k Hz個位高過K701
高頻個型都好唔同

This?

利申買過HD700 hybrid pad，伏到喊

HD650聽左好耐一路都好鍾意
想問問有冇啲風格類似HD650既upgrade 可以推介去試聽一吓?
10k+ budget唔一定要用盡

利申用緊TEAC UD-501

HD660s
你又可以試下HD700

點解負評？

一般市面買到嘅升級皮耳墊例如brainwavz 入面都係用記億棉，舒服係舒服，但係戴得耐會焗，同埋我覺得記億棉耳棉嘅聲會糊，唔太好聲

而我試過換HE60 baby orpheus 嘅耳綿上hd580 jubilee 到，聲場大左個圈，聲音開揚左，但係聲音無咁engaging 同厚。但我覺得係好聲左，值得一試

he60 耳罩有得上網買，300 蚊左右，但係未可以直接裝落去hd6xx系耳機到，耳綿底部膠圈唔同，要拆個舊嘅hd6xx 耳綿去攞個圈裝落he60earpad 度。 我當時就拆左廿蚊雞淘寶貨果個落去。所以都幾麻煩，要買兩樣野。所以其實我覺得原裝earpad已經係夠好。

有好多時sennheiser 啲野 換左upgrade part 之後會覺得唔換先"啱味道" 而用返原裝，咁就無謂

明白哂 多謝巴打賜教

小弟仲有個問題用電腦推HD58x 需唔需要加多個amp/DAC呢？ （主要打機FPS/RPG，聽歌主要聽rock,pop 同埋睇戲）

冇唔係唔得，有就好聲d
當然都要視乎budget

其實唔洗急住諗呢個問題，聽到你覺得唔夠好先諗都唔遲
玩下手到你諗呢個問題個時你已經唔係用緊58x

ching又講得幾啱 咁我繼續用住先 可能遲下就更上一層樓

個人覺得起手唔洗追潮流，首先玩熟自己手頭gear先，知道優點缺點
去到一個地部就會知道自己想下一步點玩

我成日聽到啲用緊1266,009,susvara 等好hi end 級數耳機嘅用家frd話入左58x 乜乜乜 ,就係貪佢插咩機都好聲（音色正），ipad, notebook etc ,用黎打機睇片，唔洗煩amp煩配搭，除左hd58x, hd600 同k240s 都係咁

所以真係唔使諗咁多，到有日你終於覺得hd58x 唔夠聽果時你先再升一大級，試下4k-6k 左右嘅setup 都未遲例如thx789 +hd700

thx bro
另外再問問唔知UD501可唔可以夠唔夠力幫HD650發揮佢既功力?
如果DAC都有唔少既改進空間 我都會考慮一吓先換DAC

如果係換660s，不了，冇乜改變
HD700個改變就明顯好多，又差唔多價錢
我揀的話就換headphone先，因為改變最大、最明顯

如果你揀唔換headphone，其實除咗換dac，仲可以諗加個amp去而家套機
配部amp有度好係你可以之後分開DAC同amp玩，選擇都多d
有唔少dac冇headphone out
配amp的話，可以諗下Lehmann Black Cube Linear（唔係Lehmann Linear。BCL係舊款會平d）、 THX AAA 789（可遇不可求，試下收二手），aune x7都受歡迎

BCL以前係senn記開show指定amp，所以好穩陣
THX AAA 789我冇試夾HD600，不過聲同BCL差唔多，所以應該都穩陣

如果你諗換DAC-amp，私心推薦Soekris dac1101，同senn記野好夾，不論HD600定HD700都推得好，可惜香港冇demo
adi-2 dac又值得一試，功能強大又好聲，而且香港有demo，有d巴打用緊
我冇入呢部因為2點唔夠完美：背景樂器有時搶咗主題、高頻在我而且太出（用EQ可以解決只係我冇心機搞）
可能我冇野好揀的話最後都係玩adi-2 dac

另外仲有Klipsch Heritage都唔錯，香港有demo

睇推力數據，其實係夠力，做唔做到你想要既聲先係真正問題
我當年係UD501同HD-DAC1之間揀，最後揀咗HD-DAC1（個時用緊HD600，準備上HD700）
UD501對我黎講個bass量唔夠，HD-DAC1就OK
當然UD501個高頻清d，所以呢個睇你想要乜

拆爛板定焊衰咗
開工焊呢啲濕鳩cap都係一支micro pencil用2mm flat head搞掂

Soekris 堆機應該喺現時點CAS Workshop 有齊demo，可以問咗先

Thanks巴打
搵日去試1541

HD800s用 hdvd800推好唔好？

no

求推介
上網睇評測直話佢略嫌不足

無限錢？咁就ED studio

唔好搵到邊隻
budget都係預返hdvd800左右15000內到

一字批頭喎
刀頭都做到
上少少錫上粒新cap啲腳，再吸返走佢
落助焊劑，濕定支tip㩒住粒cap，直接督埋去

btw 睇咗下張圖紙

粒level LED係攞MP12
長著應該要睇睇+10V -10V呢兩條rail
同埋D10 D11兩支4148有冇問題先

呢part係左channel input buffer嚟

果陣+ - 10 係有野出， 但係應該無睇4148

唔通真係咁簡單

我覺得冇咁簡單
可能成副電子牛炸咗

略嫌不足實在太比面
可以試下KECES S3，上次PAF配HD800覺得唔錯
我估BCL/ linear SE應該都唔錯（真係冇試過，純估計）
THX AAA 789我都好想知會推成點
adi-2 dac我冇乜idea，睇下其他巴打點睇
有巴打用luxman貴野推HD800s，我覺得可以試下係你budget個d luxman

巴打本身有HD800s而家搵amp？

唔係,,一炮過買

差d唔記得仲有GS-X mini都係你budget內

呢隻我見冇光纖/usb 輸入
如果電腦捭出黎要點做

你要買部dac
巴打本身有冇玩開iem或headphone?
HD800s難搞，唔建議用黎入坑
除非你用好多心機係買之前試清楚個組合，係要headphone連機一齊試
不過可以咁做嘅機會唔多，好少地方比人試HD800/HD800s夾senn記以外dac-amp，而senn記dac-amp唔抵

其實玩到過萬系統，分開dac 同 amp玩會易玩過搵dac-amp
當然咁玩可以好貴，但係你換黎係更多選擇
有好多正amp係冇dac，有好多正dac係冇amp
反而好dac-amp少得黎好貴
hdvd800係一個反例子，貴又唔夠好

如果你想要 dac-amp, KECES S3係唔錯
Linear dac夾HD800s應該唔錯
dac1541就唔敢講，試過先知
adi-2 dac本身好聲，但夾HD800s唔確定啱唔啱

但係分開dac同amp咁數，就多好多選擇，可能最後買兩樣平過買一樣
dac可以好平，例如topping、aune、雙木三林、schiit 呢d牌子出名平得黎質素好
想玩R2R又有Soekris、泉、denafrips

純amp更加係多抵玩野，好似BCL、THX AAA 789、上面個d，貴野有GS-X mini、luxman等等

aune s6 pro + THX AAA 789一套大約5~6千，應該唔差（冇玩過s6 pro，純舉例），到時你覺得邊part唔得就處理個part，幾千蚊野唔掂都冇咁傷
如果你部過萬dac-amp，除非你試得好足，好有信心一定冇問題，否則有問題就成萬蚊，有d唔爽，到時一係貸落去，一係放棄

師兄非常有心,一體過固之然好
,但係分開dac&amp都ok
咁依加可能分part買

你萬五買dac+amp+hd800s

舉個例
adi-2 dac B stock 都係7千，買完仲有8千
加部BCL唔係冇可能

只係三樣做曬就唔得

Dac&amp
Hd800s唔計

香港快d有得試就好啦

自己帶

thanks bro!!
我尋日出左去試左HD660s 仲有其他幾隻多人討論既headphone例如Denon AH-D7200果啲
HD700起買650前就試過所以冇再試
機緣巧合比我試到Grado GS1000e發覺好鍾意 跟住再聽埋2000e 暫時可能考慮呢兩隻之間揀一隻
但係我行左幾間有demo既舖頭擺出黎既DAC/AMP都唔多 唔多試到對耳機同咩機比較夾
想知GS1000/2000e對DAC/AMP會唔會比較挑剔? 買返去試吓UD-501應唔應付到再拎對headphone去唔同舖頭試會唔會係個好選擇?
Thanks~

金聲（金雞店）同熊仔都多amp，可以慢慢玩
Grado 真係唔識

多謝ching 明白

如果決定左玩hd800s既話，試下430HA
不過你要搵二手先會萬五左右，全新好似2萬。

430ha都算e個價位推800s既首選amp。
GS-X偏好平板類，唔多啱800。

至於dac你就再儲過買adi或Soekris
玩得旗艦，二萬級別既dac起步好d，800一定食得哂，唔會喂唔飽。

Thanks
dac黎講我一直想試direct stream dac, dac1541，mark 多部43ha先
amp就未有心水
不過所有野都係等我買左009s先算
而家玩下中/低價野儲經驗先

BTW, Gilmore Lite 巴打點睇？都係平板向？定係headamp d野都係平板向？

求救…
Gilmore Lite 定呢部好？

md都有eddie current

*jr

估唔到唔係好貴

應該唔係自己做，可能代廠。
ec機好評多，自己諗啱唔啱口味。

Review 好似低阻有小小Noise,
我都有D驚，無入

膽壞先有noise?

唔肯定，
drop個網都有條友話有hum聲,
換左3次機

有心睇，可以追下依個post:

我都係skip住先
將個短期目標放返係portable headphone amp先

見到A100副power supply已經唔開胃
仲要有balanced socket但個circuit唔係balanced

你指佢分開賣個部電源？
見A100好多人吹奏，之前冇認真試
A100個電源個part好似用咗好多料咁

部機內置副3.7V Li-ion -> 15-0-15 switching-mode boost converter

你意思係佢會有switching noise?
定唔efficient?

間香港公司就算把啦
之前有部推KK既賣成二三皮

想問下west one w60評價點

想問下DAC既low power output係指咩

唔明low power output
有冇link睇下？

巴打去錯post?

冇link呀
呢排想試adi-2 個fd話搵牛試佢個low power output就得
唔係好明呢個terms

冇野了 原來指high/low gain

Adi2 pro我就感覺分別唔大，
我都係開high玩低阻headphone。

iem口用過 分別不大

我最近都想入手一隻無線ANC耳機旅行/出街用 睇緊bose定sony 呢隻
去鋪頭試下先 暫時睇咗好多review 會考慮sony先

喺日本買咗900st同porta pro

佢部amp 仲要推到KK啲聲好硬

感覺上間嘢似係大陸人嚟香港扮香港公司多啲

推post

有冇巴用緊音嚮用果d拖板? (咩防濾波之類)
想知有冇用同埋咩牌子好?

我用2支ifi ac ipurifier，冇用濾波拖把
濾波拖把好睇budget，靚野入門最少幾千（如果有巴打超平又有質素推介，歡迎推介）

如果你目的係濾波，其實隔離牛、noise harvester、ifi ac ipurifier呢d都可以諗下

好有錢的話就玩再生電源+濾波

電源處理真係有效果，每年8月大展去hifi德個房聽下live demo就知
效果有幾好，好視乎你系統對電源要求幾高或者系統表現力有幾高
差嘅濾波拖把好多人話會減動態

其實唔止電源處理產品，火牛、fuse、電源線全部都有影響
有幾有影響都係睇系統

我部esp950喺美國搞咗兩個月終於啟程

lehmann好似畀咗soundwave

似係

變咗letsgo有得賣

old news咗：tunebrowser係6月30有update:

終於退燒...最後 ifi pro idsd, Goldwave GA-X, KecesBp1200 ,Ps audio stellar P3,ORAVA 大U USB, telos miniq, marceq ....... 補品其實可以講下有幾多作用， 概括性價比低。

推HD800s T1 2

PS audio
Sprout用家

P3係新野？

補品其實真係低性價比，做fine tune

好奇問下，點解用ifi pro idsd做DAC？

藍芽耳機Sennheiser HD 4.50 BTNC or Sony WH-CH700N 邊隻好啲？主要聽啲流行曲

pcx550而如何？

stellar p3 新再生電，只有300va，但已夠整個耳牛系統，只用p3聲感覺規整生硬， 前面接BP1200完美， 隔離牛加再生電， 音場規整，控制力強，每粒聲清晰乾淨順滑， 之前一直聽有厭煩感 所以想改善電源嘅原因， 到而家嘅聲已經完全無厭煩感， 加埋電源線插座插頭已貴過曬解碼耳放， 但夠退燒。 根本嘅電源問題其實仲未解決曬， 夜晚係會出現更靚聲， 但已經唔知點樣再可改善.現已足夠

簡ifi pro idsd原因鍾意聲有少調味音染偏暖，擴展性及功能強大，有膽玩， 外型唔差 ，普遍評價不錯，6moon吹到好勁， 體型細小， 二手價入只係萬頭。

請問邊度有得試齊呢3款或其它大耳牛？

好吸引，我一直都想咁玩，可惜冇位

有冇試過adi-2 dac?

唔肯定，你可以睇下dma, 金聲(金雞店), 熊仔

發現仲有呢個po 去錯左第二度問
想買個出街耳筒
唔知有無巴絲打介紹下
筆直1k可以超少少
自己睇岩左audio technica既ar5is
打算放假出街試下
聽開jpop jrock
米津，aimer，frederic，amazarashi
等等日系歌手同樂團
想問同#1推薦既m50x分別幾大？

CD900ST
MDR 7506

唔該巴打 可唔可以講少少佢地特點
打算禮拜二起行去試

我兩對都唔熟，不過有巴打推介
CD900ST日本先有，要用轉運
講漏咗d1200同k240 mk2 or k240s
d1200我冇試過，有過有d1001，所以覺得d1200會唔錯

特點的話我覺得呢個價位出去試好過
CD900ST係monitor聲，應該冇咁多味精
k240城音場大，不過帶出街唔好睇，見過有人係地鐵用k240
d1001人聲比較遠，聽落幾輕鬆

賜酒
星期二去試 初哥出去有無啲咩要注意下

各位點睇 dt990 600ohm??? 有耳擴

up

有用player就帶player，冇用player就帶電話（加3.5mm轉頭或者dac）
入好曬平時聽開既歌
預留充足時間同電
去多幾間鋪
通常我出去玩就預一個下午

巴打用咩amp?

我得個little dot mkiii
以前想買埋個dac, 但無

唔知有無用

little dot mkiii 800mW@300ohm
推600ohm應該夠力，可能有100mW

之前有巴打講過dt770, dt880, dt990個聲風格都有唔同，推到beyerdynamic用家出手

我有dt 770 250ohm 同dt990 600ohm 主要想問下洗唔洗dac

差唔遠就唔再搵咯

我插電腦出耳擴

出左QA390

Thanks 巴！

最後都係買左aune S7 pro姣婆守唔到寡

咁大部出街

同senn記夾成點？

小心萬魔triple driver H1707

直駁其實推唔起的
起碼駁DAP

thanks
巴打用1more?

原來已經係old news, 自

但係推到耳牛嘅player 好吸引 可以離開書枱去梳化，床頭聽歌，又唔使比六萬

如果係電腦底板出耳擴嘅你好歹都買部DAC先啦......

I see
之前理解錯咗，sorry
加dac係有分別，分別幾大好睇dac
你可以買d千幾蚊野體驗下先，例如objective 2, schiit, topping, aune, smsl呢啲都係大路牌子

唔緊要，我old news 過你
其實好似幾吸引，好似可以取代我office setup
一部機過

係
注意番聲音係比較淡, 低音唔會混濁

但係比較夾,最後試左先

係
注意番聲音係比較淡, 低音唔會混濁

但係比較夾頭,最好試左先

想問手機得type c冇3.5mm
求其買個adapter會唔會影響試聽
如果會就等轉左手機再去試算

好耐之前用dpx1試過下triple drive,覺得音場分析力唔夠，巴打有冇呢個問題？

其實唔怕，重點係用返你平時聽歌嘅gear去試，adapter就adapter
你e個價位唔洗一闊三大住

我都覺
我係貪呢款型同有陶瓷單元

到底應該去邊

呢度講 大耳牛,你出街用會汗臭味
你應該去

個人推介i77pro ,水月雨

多謝巴打引路

其實大家點睇3D headphones

好似好pro下

你指模擬多聲道個d？

呢款

好似好勁
不過dsp呢d野真係要聽過知知效果
好在唔貴

前前後後都唔知搞咗幾多個月
我個esp95x終於第三次送到嚟我屋企
無事了, 暫時

welcome back
have fun
提議下你用個lock & lock或者正規防潮箱入個headphone（唔洗入amp）
防塵防潮好重要，尤其esp95x好似咁易壞

而家主力係T1同CD900ST
應該會長放防潮箱

[url][/url]
唔知wow咗未

我木耳聽唔到唔妥或不夾
但加左耳放後 提升腦放效果十分好

DROP + THX AAA™ 789 LINEAR AMPLIFIER

又有得訂了
去唔去馬好

去馬啦
利申己訂

gogogo

搵時間玩下先
不過日本買會平幾百？

有無巴打知HD800頭梁邊到有現貨買
而家果個開始自然分解緊

Here

無鋪頭有？點都要訂？

我biccamera買都平兩三舊

鋪頭可以搵下金聲有冇
我覺得機會唔大

好 感謝巴打
本身就諗住收工補給下行山裝 順手過金雞星際睇下先

巴打想問依部同s7 pro是否兩個不同方向？
我是咪可以盲入

講起上嚟我對元祖TH900個頭樑都已經甩皮甩得好犀利
唔知Empyrean或者Stellia個頭墊有冇得獨立買？

行山好，巴打小心新西地區多不法之徙

s7 pro個聲唔清楚，不過aaa789個取向係平衡，冇乜染色。789唔會勁多bass,只係適量，亦唔係非常亮，只係適中
如果巴打有閒錢又有興趣，買黎玩係值得推薦
如果巴打覺得s7 pro個聲夠好，可以唔洗盲入。畢竟兩部機價錢差唔多而你最近先買完s7 pro,可以比多d時間熟悉下，睇下有冇唔滿意先

巴打想買新gear？

一定要帶齊行山四寶
到時自己用唔著都可以借俾人用

原本想出年生日之前買，而家攬炒之勢十中有八九，唔買等幾時？

唔係攬炒之後散貨會平d咩？

咁我買多對close back好了
謝巴打

幾時都支持買多對headphone

唔洗用腦

出現了
巴打罪大滔天

成十皮

認真搞下電 火牛 搞下USB買DAC買AMP買線 最緊要唔知效果點 與其買買買 我選擇一鍵升級 不過我而家係屋企都係用電磁爐聽D8000就算 而家索六萬放office

雖然有人同我講用404 推索六萬又唔同味

巴打目標setup 會點？

之前有巴打推薦左7506比小弟，唔該果位巴打。之後想問多少少，手機推耳牛難唔難推？小弟好雜食咩曲風既歌都有聽

阻抗 63 ohm唔算高, 手機可以一試，要校大volume

出去試下先好，唔好駁

而家用入耳係用大概手機較一半音量黎聽
如果再大啲我覺得會傷自己耳

唔係咁計
手機個volume係死，loading係生
人聽聲係計loudness level，volume係計signal level
sigal level 1V唔第如個loudness level 係唔同耳機都一樣
就算計power output，32 ohm iem, 1 V個power output 係 31.25 mW
63 ohm , 1 V個power output 變為15.9 mW，少一半
loudness應該少 3dB
所以同一volume下，阻抗越大，output loudness越細，即係越細聲

新手學到野了

一開始玩過Aune s7 ,只有推 800s經驗 , 轉用GAX比較下 s7係幾清淡,唔夠暖,下盤薄,800s中頻都係凹空,人聲遠,瞬態唔名快,聲粗..

S7聽左半年,其實唔比較下佢係幾好....

如果夾650唔差多少,夠晒

本身用503 ,adi-2 dac 一樣AKM AK4490 所以無考慮

如果係玩Cas,玩usb線， 建議買ORAVA ,平買小U鼠，有錢就買大U鼠，根埋佢個5v電 名係柒啲又開唔到腦放，但效果比幾千蚊嘅usb有用， 細節多好多同立體。 DDC係有用既，usb 信號經過處理真係可以差好多.

其實電處係好緊要, 冇電署嘅聲係厭煩嘈吵, 其實冇一種音樂係會嘈吵嘅，等到就算聽rock亂到爆嘅歌都唔覺得嘈，電先夠靚。

fuse改善都大要夾電線， 試過整條純銀電線加粒sr blue, 啲聲係平面嘅。
rca xlr 線太短真係會衝聲， 太長真係會悶聲， 但衝聲分別係微， 線短信息失量少，最抵都係買短線， 玩嚟玩去覺得幾千蚊條訊號線都唔係好值得，差別好微，但長期聽就好覺，一念到長期用都直既。。。。 有呢個想法坑就好深。

電呢樣野Sony 救到你
BTW 上次買左set 隻雙頭USB 頭 + Ifi USB 伏到 我覺得應該同我部電磁爐唔夾 好明顯咁cut 左走某d freqency

Ifi USB差？
定係條線？

UD503?
adi-2 dac 應該好過TEAC好多
唔買都好值得試下

夾650都會粗聲？

sony有出過電？

我估佢指6萬蚊…

2對都好想試
雖然我唔係靜電fans

ks-h4 200個鐘完成，收貨
report就快出

只係800系難服侍, 夾650無問題

我覺得6系都幾難服侍，要d暗聲amp先得

S7真係夠 ,如果呢刻聽上去係唔覺有問題價位再上性價比越低

性價比去到某d住就會冇所謂
只要有愛就得

KS-H4終於煲過200個鐘
好耐冇試過咁好恆心煲機煲咁耐
煲完個結果係收貨

結論上，KS-H4唔算得上超好，最少唔會好似Stax最初比我『驚為天人』感覺
KS-H4好靠amp同source，呢個係成個使用最煩地方，煩人程度同幫HD600搵amp差唔多
目前我手頭上幾部機唔算夾得好好
同埋就係比Stax 難推，通常要校大聲過平時用Stax個volume

目前為止，夾得最好係SRM-D10，其次先係KGSSHV，353x就唔太得
我開始覺得SRM-D10係專做比d奇怪靜電野
仲要係，SRM-D10 dac mode夾得仲好過我用其他source
我正式對SRM-D10改觀，終於有靜電headphone啱用，唔淨係比SR003 mk2

整體tone balance，KS-H4係冷聲、重bass、算厚聲
呢個係我所認識靜電嘅異類
冷聲得黎保留到靜電個空氣感、分析力、通透、立體感
音場定位、bass impact都係強項，聽交響樂有d氣勢
戴得好舒服同方便收藏都係抵讚
我覺得舒服係KS-H4個目標

bass下潛唔會深到動圈咁，不過深過L300 limited
中低頻同中頻唔夠balance，好多時中低頻一出黎就令到人聲好似陷入咗小小咁。雖然唔會蓋過人聲，不過有d歌聽落會有d怪
同上次report一樣，個bass而家d分析力出返黎，清析返

中頻開始就係好有爭議地方。
KS-H4唔會好似Stax咁有種毒吸引人，而係傾向平淡，話偏暗亦得
推得好唔好首先由中頻開始講
最初我試用偏亮嘅353x去推，出黎係暖咗d，不過控制得唔夠好而且有d濛
用KGSSHV推就冇咁濛，不過有小小暗
最後用D10去推，雖然唔係暖聲，不過唔濛之餘去返中性平淡，舒服，可以接受

高頻一直都係一個問題，以致我我煲完100個鐘都覺得未完成
特別係高頻控制力，到而家其實仲差少少，不過係可接受範圍。
我每日用和樂器樂團《オキノタユウ》開首尺八個音尾去check住個進度，如果可以好似Stax咁完全順滑咁就叫完成。而家個高頻控制力比起最其實有好大進步。最初個時唔順到覺得有失真，而家冇失真，只係有小小爆（唔係爆音，而係好似高頻大聲個時再幫佢加大聲d）
好似中頻咁，KS-H4都係傾向平淡，話偏暗亦得
不過唔會淡到空氣感、延伸冇曬
其實KS-H4高頻延伸都係有靜電個種高度，不過佢唔佢Stax咁暖聲，所以去到延伸個d位冇Stax咁明顯同亮麗
夾amp經歷同中頻差唔多，都係多謝D10

如果係想體驗靜電，我仍然覺得353x+L500係首選，想平d有esp95x
KS-H4唔會好凸出，勝在舒服，唔刺激，用黎聽住開工係好啱

前題係你有心機同時間去煲佢，仲要夾啱amp
我估下次去show應該要試返夾kingsound部M3，睇下full set會點
同埋問下kingsound會唔會出銅鍍銀線，跟機係6/7N OFC銅線
有d銀成份應該可以改善下中同高頻

仲有一樣好有趣，每次係Stax同KS-H4之間換黎換去試機都要半首歌時間個腦先適量到
Stax同KS-H4個tone balance分別就好似兩個極端咁，由KS-H4轉去Stax個時會覺得所有野過亮同亂；由Stax轉去KS-H4個時會覺得所有聲好，冇生氣。直到個腦適應好之後先冇呢d感覺

對於而家KS-H4個狀況，我覺得收貨，成功達到係公司聽靜電headphone開工個初心，總算冇白費心機同錢

見仲有字數，介紹下我煲機個過程
今次我冇用以前長時間用signal generator program或者pink noise慢慢煲方法，全程用歌煲
頭25個鐘：loop AV show 2015 SACD，細聲
25-50個鐘：loop AV show 2015 SACD, AV show 2017 SACD, AV show 2018 SACD，細聲
50-80個鐘：loop AV show 2015 SACD, 和楽器バンド 軌跡 BEST COLLECTION+，正常volume
80-100個鐘：loop Violin Concerto in D, Op. 61 - Allegro ma non troppo, Rimsky-Korsakov: Dance of the Tumblers, Chabrier: Espana，正常volume
以上每日8-12個鐘

100-150個鐘：loop AV show 2015 SACD，正常volume
150-200個：loop 黑毒，正常volume
以上每日8個鐘，星期6、日休息

煲過150個鐘，個聲係忽然唔同咗，改善咗大部份問題

點解好似每次試親R2R出黎數據都咁差

R2R就係滿足部呀叔睇料做人唔係點賣咁貴。

尋日去完動漫節就順便去灣仔DMA聽Stellia，唔知點解就中咗毒

正野呀，又易推
係有d貴
感覺會係portable close back嘅end game

我同店員講返某年Utopia夾Arcam太「衡」所以就冇諗住買，點知佢同我講係Arcam嘅問題
我諗嚟緊音響展應該都要再會一會呢對孖生兄弟同Empyrean

但係配合我屋企個環境使用嘅話，我好大機會都係揀Stellia

Empyrean似係深坑，巴打小心
我估Stellia唔會深坑過Empyrean

我諗住一部RME ADI-2 DAC搞掂佢就算架啦，唔係仲有景轟呀話？

我第一次試係用個部current gain mode amp,覺得冇乜特別，係over price
第二次試用linear usb 2，完全唔同聲之餘仲覺得linear usb 2限制咗佢，好似仲未出全力咁
兩次都係show試

其實我之前去兩次展覽，兩次Soundwave Audio都係咁樣餵Empyrean
唔知係咪環境嘈吵定係啲聲冇特別，我對嗰兩次嘅表現真係冇感覺

屌你老母環球你幾時先肯正正經經喺香港出Hi-Res

等我遲d用部pico power會一會佢

hifi track太少歌

直頭係冇咁滯，東至ototoy Mora西至7Digital都有嗰陣喺香港就淨係得Apple Music同Joox呢啲垃圾
之前Gin Lee又係咁，寧願喺外國網出Hi-res等其他人睇到就丟低一句Nani the fuck is she就算都唔肯正經搞專門網站出Hi-res同Remaster，但係又唔明佢唔係聽HiFi班死中坑死老坑杯茶就偏偏咁好心機出SACD同黑膠迎合佢哋

香港d唱片公司完全跟唔上時代
其實我鐘意mqs，可以照顧實體銷售又可以賣hires同dsd source
可惜冇唱片公司玩

pico power比想象細

本身用緊SP1000M PLAYER同64AUDIO TIA TRIO耳機，想玩耳牛，如果10K左右有邊款較岩我?暫時感覺DENON同SEN記唔錯。

另外想問下用唔用得番個PLAYER?係咪買AMP駁就OK?
爬左D文但都唔係好了解，希望大佬幫下手THX

利申HD700同靜電系統打手

基本上headphone價位有好大斷層，6k-10k係好少產品
10k以上就係深坑開始，例如HD800s
反而6k以內好多好野
引用 post 頭：
1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone包專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) (massdrop)

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) (massdrop)

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)

以上大部份香港都有得試，或者搵到原型試
Senn記有HD6xx, HD700, Denon有D5200/D7200
買完仲有幾千蚊買amp，有機會的話可以買部THX AAA 789

呢個問題有兩個方向：player做source直推 vs player駁amp
好唔好用player推headphone？我覺得可以一試，不過好睇個別headphone
原因主要係 power問題
有d headphone好似focal stellia得35ohm，我試過就咁用dpx1 singal end出都夠力同好聽（賣26k）。D7200 都係25 ohm，好似有巴打講過player推都冇問題。不過HD700 300 ohm，除非係d大大力player例如kann，睇數據就好難夠power。大power可以保証player有足夠控制力去應付唔同loading以及音樂，但唔包好聲。所以kann聲音點樣唔係呢點評價。

player唔夠power的話，好自然就諗加amp，呢度就引入夾聲問題
呢個會係交學費位
有d headphone本身有好質素，但係對player/amp個聲有要求，夾得唔好會出怪聲
例如HD6系夾 HDVD系列 dac amp個高頻會變怪聲（Senn記amp都係會出事），而夾其他amp例如HD-DAC1就唔怪（不過HD-DAC1聲濛，都係唔好）
iem都會有呢個問題，不過好似少見人為夾聲用player加amp去玩iem。player加dac反而多
要夾amp最好都係出鋪頭試，連headphone一套試，熊仔同金聲比較多amp，唔同價位都有
唔怕交學費的話就可以信review盲入，有時可能比錢買demo

當然，如果唔想煩夾amp，你仲可以諗靜電headphone。雖然話靜電headphone一定要買專用amp，但係勝在選擇少而每部都質素好，所以變相就係夾人，唔係個個都鍾意靜電聲
我就係唔想煩HD800s夾amp所以轉玩靜電
Stax L500 + 353x都係10k有找，抵玩過HD800s
ESP/95X其加係5k齊一set

如果之後唔用player做source，慢慢先諗 DAC、過機線、電源等等問題
甚至有巴打玩Sony 6萬磚一部過，又得

多謝大佬咁詳細回覆，搵日要出旺角試試先，暫時7200興趣最大，但個插頭好似要用6.3MM頭，即係我個PLAYER要用轉頭駁?

係，用轉插

想問埋9200如何?

未試到，等其他巴打介紹

大家有無玩CD Ripper
大半年前仲用緊AK Ripper MKII夾SP1000 呢部野Rip花我幾隻CD後嬲到賣左佢
而家用緊S11JX配埋個Case
夾埋都幾唔錯架 USB無特別搞用緊條古河USB線加兩隻jitter bug 4K幾搞掂無伏

做咩唔玩balance

金磚推D8000 都可以一聽架反而有D In Ear仲難推過耳牛 要用AMP先推到起

而家用緊PIONEER DVD-RW DVR-220L
我早就想搞下呢part，多謝巴打提供多個選擇
巴打個case係咩？一直唔知有DVD rom case

鋪頭唔一定大balance 線一齊試，而且跟機線係最原本體驗
換線有排玩

D8000 out budget 啦

去熊仔好多私伙野玩 你想點玩都得
點止線插頭都有排玩 D8000 就唔洗煩 用佢條京線我都好滿意

我用緊呢隻
日本Amazon直運 22000yen左右

入面好足料 重到hihi

玩呢d？

係盲狙射程以內

泛用性唔高，射程以內都要睇清楚先
全部output 都係 5V 1A，差電話都唔夠快

pico power真係好野
細細部，大大力
THX AAA 789 single end high gain = pico power mid gain
可以話power唔輸枱機

聲係今次令我覺得好苦惱嘅地方
基本上個聲同THX AAA 789好接近
我用咗好多個鐘去AB對比THX AAA 789同pico power，有時都聽唔到有咩分別
setup:
dpx1 > THX AAA 789, passthough > pico power > HD600, HD58x, HD700
繼續係wireworld 線

兩部amp個聲差別唔大，pico power比THX AAA 789多d bass同 sub bass，所以下潛深d
中頻比THX AAA 789結實同凸出，高頻比THX AAA 789暖同亮小小，有種細緻感覺，我覺得好聽過THX AAA 789
THX AAA 789相比之下濛dd，不過THX AAA 789勝在夠linear同冇染色

dpx1 > pico power > srm-d10 > KS-H4
呢個組合係好得意
pico power令srm-d10變冷、暗小小而且加強咗bass，效果好似KGSSHV出KS-H4
不過我始終都係覺得唔駁pico power啱聽d

跟住駁pico power去主要setup做pre amp/headphone amp，結果令我幾意外
HD-DAC1 > pico power > HD600, HD700
pico power個bass明顯比HD-DAC1結實
HD-DAC1個bass散d所以好似重過pico power，不過有d做作。pico power個bass會乾淨好多而下潛差唔多深。
中、高頻清過HD-DAC1

HD-DAC1 > pico power > KGSSHV > L300 limited
呢個駁法分別就好明顯，原本pre amp個part係 PS audio Sprout，同pico power個聲好唔同
Sprout中高頻暖、亮過pico power，變相Sprout出L300 limited個空氣感會好過pico power
而pico power個質感太實，好似有d迫咁，冇Sprout咁舒服
pico power個bass贏Sprout，呢個係我預期之內

單獨去講pico power的話，佢大力，中、高頻細緻、微暖，低頻下潛深又有力，整體係偏清聲
不過聲比較實，呢點唔係個個系統都啱
續航力高、可換電亦係優點
我覺得買唔到THX AAA 789可以諗下呢部，價錢差唔多而且free internetional shipping
出團仲平一半

搵一步amp可以出街試野呢個目標達成

有冇人試過火牛燒fuse？今日無端端部jds atom唔着試過應該係火牛壞左，cs話有機會行雷power surge 燒fuse，但係其他電器冇事

借機會換靚fuse

詔真返先，巴打行雷個時有着住機？

佢個火牛係一大舊啤死，冇得換要買過隻新

冇着機，但係個拖版冇熄都出事

oh...咁睇黎要用防雷拖把

又黎清display

HKD1400

遲買平幾舊

同m50x差唔多錢
調音分別？

The MOMENTUM Wireless Pink Floyd Edition

dt990 pro + fulla 2 用嚟打機睇戲聽歌有無得諗？
而家係hyperX cloud alpha + ie40pro 交替用中

dt990 pro 32ohm版 行得起，可以一試
300 ohm就細聲

我睇review話250ohm版最好聲...所以先想買埋隻fulla2一齊用
不過唔知出面有無得試吓先
K7xx / HD58X / AD900X 都想試埋

schiit唔見鋪頭有，可能要自備
k7xx可以用k712代替
ad900x應該易揾
hd58x就要揾朋友

我唔記得咗
studio用600ohm係咪因為太多parallel circuit會overload

15k內有咩hp音場大(橫&縱)定位又好
prefer圈

hd880s?
你要定位準嘅我唔敢推T1

拎黎打fps
本身aim 800/800s
仲有無咩推薦?

800s sor 打錯
我呢排無留意啦

聽講600ohm震膜最薄，應該分析力強d?

即係600ohm係加電阻加到咁?

除咗hd800s真係諗唔起其他
唔知k812得唔得

呢個真心唔識
會唔會個原因係studio 器材輸出一般好高所以加大個阻抗方便校volume?

600ohm係for studio用。
但880同990唔會買32ohm版，公認最差。
250同600兩選啦

其實個聲有咩分別？

主要係低頻，有人覺得中頻都比較濃厚。

想幫HD650換一換耳罩 除左淘寶之外香港邊到有得賣? 最好近旺角

你講ear pad? dma/金聲/亦軒好似有

有無邊一間舖係齊啲啲款
最好dac/amp combo都有
我見啲耳機舖嘅官網都無乜headphone咁

金聲(金雞店),熊仔

DMA都有

dma太少機，試player還可以

你指dac同amp？
我覺得三間都差不多，得d代理既「行」貨。

amp上drop買正好多。

drop in stock嗰啲貨 寄嚟香港係咪要成個月架？

唔一定，要睇佢講幾時ship

新post
[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(7)